EnglishEspañol

Privacy Policy

Effective September 9, 2024

This Privacy Policy (the “Policy”) describes the personal data collected and processed by Sirius XM Radio LLC and its subsidiaries, including Pandora Media, LLC (collectively, “**Sirius XM**,” “**we**” or “**us**”) through our consumer websites, apps and services (the “**Services**”). By accessing and using any of our Services, you agree to this Policy. The Services include:

* Sirius XM satellite audio services, delivered under brand names SiriusXM and XM
    
* SiriusXM streaming audio services
    
* Pandora streaming audio services
    
* SiriusXM specialty services such as marine, aviation weather and infotainment
    
* SiriusXM and Pandora websites (siriusxm.com, pandora.com, teamcoco.com, 99percentinvisible.org), web players, applications, and platforms
    
* SiriusXM and Pandora live and virtual events
    
* Podcast content provided by Sirius XM, such as Team Coco and 99% Invisible podcasts (“**Sirius XM Podcast Content**”)

The Policy applies to personal data collected whenever you access content made available through the Services whether via in-vehicle radio, digital streaming, online media player, or connected devices.

**This Policy Does Not Apply to:**

* Personal data collected by the manufacturer of a connected device through which you access the Services
    
* Personal data collected by a third party distribution platform of Team Coco podcast content
    
* Connected vehicle safety and convenience services provided in-vehicle by our affiliated company, Sirius XM Connected Vehicle Services Inc. Those services operate separately, are provided in connection with your vehicle manufacturer and are subject to their own privacy policies. Please refer to your vehicle owner’s manual for more information about those applicable data collection and use practices.
    
* Services provided by Sirius XM Canada Inc. Please refer to the Privacy Policy available on the Siriusxm.ca website for collection and use of personal data by Sirius XM Canada through its subscription and other services.

This Policy is separate from any terms for subscriptions, websites or other terms of use that apply to individual Services. Users of our Pandora services please see [here](https://www.pandora.com/legal) and users of Sirius XM services please see [here](https://www.siriusxm.com/sxm-web-terms-of-use). Sirius XM service users, please also review our [Customer Agreement](https://www.siriusxm.com/customer-agreement).

This Policy is made available in Spanish. To the extent that minor differences may appear in translation, the terms of the English language version shall govern.

**Table of Contents**

1. [Territorial Limits](#1)
    
2. [Personal Data We Collect](#2)
    
3. [Summary of Sirius XM Key Personal Data Practices](#3)
    
    * Table of Our Personal Data Collection And Use Practices
        
4. [Additional Details About Our Personal Data Practices](#4)
    
    * Personal Data We Collect Directly from You
        
    * Personal Data We Receive or Collect from Third Parties
        
    * Data We Collect Automatically:
        
    * Sharing with Third Parties
        
5. [Third Party Advertising and Analytics/Privacy Controls](#5)
    
6. [Your Choices and Opt Out Rights](#6)
    
7. [Security and Retention](#7)
    
8. [Supplemental Information For Users of Sirius XM In-Vehicle Services](#8)
    
9. [Supplemental Information For Users of Pandora Services](#9)
    
10. [General Audience Sites](#10)
    
11. [Changes to This Policy](#11)
    
12. [How to Contact Us](#12)
    
13. [State Specific Rights](#13)
    
    1. Colorado, Connecticut, Utah and Virginia
        
    2. Nevada
        
    3. California
        
    4. Washington (state)
        
14. [Table of Our Personal Data Collection and Use Practices](#14)

**1\. Territorial Restrictions**

The Services are controlled and operated from the United States. With the exception of Team Coco content and services, the Sirius XM Servicesaudio services under this Policy are provided by subscription and intended for use only by residents of the United States. If you are a resident of Canada, your service is governed by your Customer Agreement with Sirius XM Canada Inc., and your use of the services offered through Sirius XM Canada is governed by the Sirius XM Canada Privacy Policy. If you are not a resident of the United States, please do not interact with the Services or otherwise provide us with your personal data. To enforce our territorial limits, we may collect data associated with a device to determine the country from which the device is accessing the Services. If we receive data from your device’s location indicating that you are outside the United States, we may block your access to the Services from that particular device. If you attempt to access the Services when you are outside the United States, we will use your IP address for the legitimate interest of allowing or denying access to geo-restricted content within our Services. If you disable such geolocation on your device and we have no other method of determining your location and whether you are within our service territory, then you will not have access to the geographically restricted channels on your device regardless of your location.

NOTE: In addition to being made available through Sirius XM Services, Sirius XM Podcast Content may be distributed by other third party platforms wherever such platforms make such content available. When you access the Team Coco contentSirius XM Podcast Content through any such platform, that distribution platform’s privacy policy applies including with regard to any transfer and processing of any personal data. If you provide any personal data directly to us through the Team Coco or 99%Invisible website or any interaction with Team Coco or 99% Invisible directly, you understand that your data will be transferred to and processed in the United States, where data protection and privacy regulations may not offer the same level of protection as in other parts of the world, such as the European Union. By using either of these websites, or otherwise providing us with your personal data, you thereby consent to the transfer and processing of personal data in the United States.

**2\. Personal Data We Collect**

We collect data that is linked to or can be linked to a specific individual for the purposes described in this Policy. This data, called “personal data” (sometimes also referred to as “personal information”), may be provided directly by you to us, provided to us by third parties, such as automotive manufacturers or dealers, retailers, or promotional partners, or collected from you automatically through your service usage, cookies, and other technologies. We may combine personal data we collect from these sources or through our various Services. Certain data such as IP addresses and account identifiers may also be considered personal data by applicable law.

At times, we may de-identify your personal data through a variety of means, such as by blending your data with data about other individuals or otherwise removing the characteristics that make the data personally identifiable to you. Such de-identified data is considered non-personal to the full extent allowed by applicable law. We maintain and use de-identified data without attempting to re-identify it, except where permitted by applicable law such as to evaluate the sufficiency of our de-identification processes. We may use and share any non-personal data with third parties for any purpose in our discretion and as permitted by law, including for advertising, research and marketing purposes. However, if we combine non-personal data with personal data, we will treat the combined information as personal data.

**3\. Summary of Sirius XM Key Personal Data Practices**

This section and the next present a summary of our key personal data practices. For more detail, please see the [Sirius XM Data Collection and Use Table at the end of this Policy](#14) for the **(1) categories of personal data we collect, (2) purposes for which we collect that information, (3) categories of third parties to whom that information may be disclosed for a business purpose and (4) categories of third parties to whom the information may be sold for monetary value or other valuable consideration or shared for cross contextual behavioral advertising/targeted advertising.** We encourage you to read the Table carefully. Please also [review Section 4 “More About our Data Practices”](#4) section for certain specific types of data collection and use.

* **We collect personal data about you from you directly, automatically through your use of the Services, and from third parties**. The categories of personal data we collect include: 1. Registration Data, 2. Vehicle Data, 3. Payment Data, 4. Sensitive Personal Data, 5. Other Demographic Data, 6. Transaction Information, 7. Listening Preferences, 8. Account Information and Settings, 9. Device Data, 10. Audio and Visual Data, and 11. Geolocation Data (which may include precise geolocation with your consent).
    
* **We use personal data**to facilitate your access to the Services, to manage your account and subscriptions, to personalize your listening, marketing and advertising experiences, and to send you information from us or on behalf of certain third parties. We also use personal data to troubleshoot and improve the Services, to develop new products and services, and to maintain and protect our systems and your data. If you access the Services using an in-vehicle SiriusXM radio, please also [review Section 8 “Supplemental Information for Users of SiriusXM In-Vehicle Services”](#8) section for in-vehicle specific information. If you use the Pandora Services, please [review Section 9 “Supplemental Information for Users of Pandora Services”](#9).
    
* **We share your personal data** for business purposes with our subsidiaries, third party service providers, vendors and licensors, other Sirius XM users when you provide access to your subscription, and unaffiliated third-party business relationships for business and advertising purposes. For more details, please [review Section 4 “Disclosures to Third Parties”](#4)**.** Please note, if you choose to participate in community forums and similar features on the Services or make requests to on-air hosts, the information you share will become public and outside the scope of this Policy.
    
* **Sirius XM engages third party businesses for a variety of business and commercial purposes,** including service providers of technology, customer care support, marketing, shopping and shipping (such as Shopify) and payment processing (such as but not limited to Apple, Google, and Stripe Inc.). Please note that collection and use of payment information by third party merchants and payment processors is subject to the privacy policy and terms of the respective third party. For example, Stripe Inc.’s collection and processing of payment information is governed by the Stripe Privacy Policy located at https://stripe.com/privacy.
    
* **Sirius XM works with advertisers, advertising agencies, and providers of ad-related services** for targeted advertising. Providers of ad-related services such as attribution, measurement, and analytics, may set and access their own tracking technologies (like cookies tags or pixels) on your device. They may use this information to serve and measure performance of ads for the Services when placed on third party publishers and channels, to serve and measure performance of third party advertisers’ ads on the Services, and to provide us with information regarding the use of the Services and the effectiveness of ads. For more information, including your opt-out choices, please [review Section 5 “Third Party Advertising and Analytics/Privacy Controls”](#5) and the information set forth in the Table at the end of this Privacy Policy. This practice may be considered sale or regulated sharing under certain US state laws and residents of those states may have additional rights. For more information, please [review Section 13 “State Specific Rights”](#13).

**4\. More About our Data Practices**

Here is additional detail about some specific data practices listed in the Table in Section 14.

**Personal Data We Collect Directly From You.** You may provide us with the information described in the Table in Section 14 directly when you engage with the Services, such as signing up for an account online, through an application, or interact with a Listener Care agent. We also may collect personal data directly from you when you choose to provide to it, such as when you respond to a survey or when you conduct a transaction, such as purchasing merchandise from a Sirius XM store.

Profiles. When you set up a profile for listening use on a Sirius XM Service, you provide us with personal data and agree that such personal data and any listening and service usage information associated to your profile may be collected and processed to support the profile features. We do not use profile personal data for advertising or share profile personal data with third parties other than service providers. With your consent, we may add your profile data to your subscription account when you subscribe to a Sirius XM Service. The data on your subscription account will become subject to the full range of terms of this Policy. You must be 16 years or older to have a profile for a SiriusXM audio Service.

Live Real Time Chat. The SiriusXM Service may offer you a Customer Support Chat, which will record, use, and retain your information provided, as well as the communications within the chat, for purposes of assisting you during the conversation, provide related support for your account, subscription, or services, to improve our products and services, and for marketing purposes. During a Customer Support Chat, you may interact with a generative artificial intelligence. The chat session, including any information contained within it, may be retained and used by the generative AI application to learn and improve its ability to provide service to Sirius XM customers. If you do not consent to such recording, use and retention, please do not use the chat assistance feature.

Photos and Audio. We may allow you to post photos or audio files to the Services or we may collect photos or audio from another interaction you have with us, such as your call interaction with a Listener Care agent, your call-in to a show or host, or your participation at a Sirius XM or Pandora live event. We do not process your photos or audio to create a record of facial geometry or use as them as a means for facial or voice recognition, facial surveillance, or in any other way as a biometric identifier. We collect your voice command when interacting with the Services, in order to execute the request and for analysis for product improvement. Your voice command is not used to identify you individually and is not retained in association with you or your subscription. Audio that we collect from you may be shared with a third party service provider for transcription.

Please note that to the extent that you post your photos or audio publicly onto community spaces on theServices, they will be public. In addition, when you post or share photos, videos or audio on social media or other third party platforms, we do not control the actions of those third parties, and their use of such media will be governed by their own privacy policies.

**Personal Data We Receive or Collect from Third Parties.** We may receive information about you from service providers, third parties with whom we have a business relationship (such as vehicle manufacturers, dealers, vehicle repair companies, sponsors, or licensors), retailers, content distribution platforms, advertising networks and agencies, advertising technology companies, marketing companies, data providers who enhance the information we have about you, sources of publicly available information, governmental or quasi-governmental agencies or organizations, and other users of the Services (such as community users, when users provide your information to gift you one of our products, or share content with you, or “refer a friend” or similar programs that we may offer). We may combine and store the supplemental information with other information we may have already received or collected from you, for use as set forth in this Policy.

**Data We Collect Automatically: Device Data.** We, our service providers, or third parties with whom we have a business relationship may automatically collect and/or store certain data about your device when you visit or interact with the Services (“Device Data”). This Device Data may be stored and/or accessed from your computer, tablet, mobile device, or other device (including streaming media players, gaming consoles, home audio systems, connected speakers or other smart devices, and wearable devices) whenever you visit or interact with the Services. Device Data may include, but is not limited to:

* Your IP address, mobile or connected device identifier when made available by the device manufacturer
    
* Information about the device such as model, operating system version, date/time of access, mobile network information
    
* Approximate location of your device using location inferred from IP address or if you choose to provide it (city, state or zip code)
    
* Precise Geolocation (e.g., longitude/latitude, or proximity to beacon). Such geolocation is collected only with your consent.
    
* How you use and interact with the Services. This information will depend on the format and subscription through which you access the Services and may include the webpage, link or advertisement that referred you to the Service you are visiting, areas of the Services that you visit or use, access times and time zone, listening behavior (channel preferences, stations and playlists you create or listen to), search terms, downloads, content you listen to or view and duration of viewing, marine or aviation data, driving patterns and condition.

Device Data may be collected through the following technologies:

* Cookies and Local Storage**.** Cookies and local storage are text files placed within a web browser on a device when it is used to visit the Services. Cookies only apply to websites and certain connected device applications. For information about automatic data collection on a mobile phone, please see the section below on SDKs. Certain web browsers and browser add-ons may provide additional local data storage mechanisms.
    
    We may use cookies and similar technologies to help keep your use of the Services more secure, to study usage patterns on the Services, to study the effectiveness of our customer communications, to maintain the integrity of the Services, to measure crash analytics and other maintenance related information, to manage and measure the performance of advertisements displayed on or delivered by or through the
    
    Services or by Sirius XM on other sites, and to personalize your experience through the
    
    Services, such as to recognize you when you return to the Services. Most browsers provide you with the ability to disable, decline, or clear cookies and local storage; please check your browser’s settings for further information. For more information about cookies, please visit [https://www.aboutcookies.org](https://www.aboutcookies.org/).
    
* Web Tags. Small graphic images or other web programming code (also known as web beacons or pixel tags or 1x1 GIFs or clear GIFs) may be included in our web pages and email messages. These technologies are used to understand how end users interact with the Services, including to count visitors to the Services, to review the effectiveness of our offers and ad campaigns, to count how many of our email messages were opened, or to count how many particular products were viewed. The information we collect through this technology may include the first date and time you open our email, and whether you click any links included in our email.
    
* Embedded Scripts. Siriusxm.com may use an embedded script to collect information about your usage of the online Service, such as the links you click on or the time you spend on a part of the page.
    
* Session Replay Technology.Sirius XM may record through session replay technology details of your interactions with the Services such as what pages you visit on the website, how long you visit those pages, what sections of the page you spend the most time reviewing, and any links you click or information you provide. We use this information for our internal business purposes, such as for website analytics, to improve the Services and our products and services, and to address functionality issues.

**Data Collected Through Mobile and Connected Devices:**

Software Development Kits (“SDKs”). We and certain third parties with whom we have a relationship to facilitate our business and advertising purposes collect data through the use of embedded scripts and tools provided in SDKs. These SDKs are included in the app itself and may collect information when you install the mobile app or access the Services through mobile devices. Such data may include hardware model, operating system and version, device ID, mobile network information, and application usage behavior. Some Device Data may be deemed personal data, to the extent that it remains associated with a device identifiable to you in some way. When this is the case, we treat Device Data as personal data. Device Data is used for the business and commercial purposes disclosed in this Policy, such as to deliver and personalize the Services to you, to understand service usage and improve the Services, to debug, troubleshoot, prevent fraud and other security related purposes, to identify you across devices for service and advertising purposes, and to facilitate your request to log in to the Service through a third party or social media platform, conduct a transaction through a third party or share content with a friend or other third party account. Settings specific to your mobile or connected device manufacturer may allow you to change or block the transmission of your device ID and other Device Data. Please see the privacy policy of your device manufacturer for details.

Connected Devices. The Services may also be accessed through third party devices such as connected set top boxes or media players, speakers or other smart devices, gaming consoles, or other similar devices. Sirius XM does not control these devices, your underlying subscription with that device, or their collection and use of your personal data, including in relationship to targeted advertising they may deliver through a connected device. Please contact the manufacturer of the connected device or purveyor of the connected services for information on their privacy practices and policies.

**Sharing with Third Parties**

We may share personal data we have collected about you in the circumstances described below or elsewhere in the Policy. Please note that we are not responsible for the privacy practices of any third party. If you decide that you do not want to receive communications from a third party, or have questions about their privacy practices, you will need to contact that third party directly.

A. Other Sirius XM Users

Personal data on your account or subscription may be accessible to others that you allow to interact with your account/subscription. It is solely your choice whether or not you allow other individuals to have access to your account or sign-in credentials. This includes individuals whom you allow to use or access any streaming account associated with your Sirius XM subscription. Please note that if you leave your profile open on an active Sirius XM in-vehicle account, other drivers of the vehicle may be able to view certain profile information. You are responsible for managing your profile, including removing it from a vehicle. You may do so through your [Profile Management Portal](https://portal.siriusxm.com/sign-in). Visit [https://www.siriusxm.com/help/profiles-2](https://www.siriusxm.com/help/profiles-2) for more information.

B. Subsidiaries

Sirius XM may share personal data collected in conjunction with the Services with our subsidiaries for business, analytical, marketing, operational and advertising purposes and to offer, provide, and improve services and products offered both individually and jointly.

C. Unaffiliated Third-Party Business Relationships

We may share your personal data with unaffiliated third parties with whom we have a business relationship for ours or for their own business and advertising purposes. These third parties may include companies with whom we have marketing, licensing, sponsorship, product or service distribution or similar agreements. Such third party’s use of the personal data is subject to their privacy policy and data practices. You may opt-out of our sharing of your information for third-party marketing through your Sirius XM Online Account Center (for former or current SiriusXM subscribers) or by sending an email request to opt-out of sharing for third-party marketing to [privacy @siriusxm.com](mailto:privacy%20@siriusxm.com) or [privacy @pandora.com](mailto:privacy@pandora.com), depending upon your subscription service. Opt-out requests received via these channels may take up to 15 business days to process. California residents, please see Section 13 “State-Specific Rights” for additional information.

Note that when you elect to accept a promotional offer for a service offered by a third party as part of a SiriusXM premium or other subscription service, we will only share information with that third party in order to confirm your eligibility for the associated service or as needed to maintain your access to the promotion, unless you consent to additional sharing or uses by the third party.

D. Third Parties to Whom you Agree or Direct Us to Share Your Personal Data

We may share your personal data when you expressly consent or otherwise direct us to do so. For example, you may agree to share your information with a third-party content provider in order to have access to that content.

E. Social Media and Other Third Party Platforms

We may facilitate interactions with social media or other third party platforms which may include the ability to “like” or “share” content. You may also have the opportunity to log in through or otherwise connect your third party platform account to your subscription Service. When you interact with these third party platforms through the Services, we will receive your personal data from the third party platform service and you agree to share data, which may be personal, about your interactions with the Service with that social media service. We may also receive personal data identifying you if other users of social media give us access to their profiles and you are one of their connections or “friends.”

Personal data collected and stored by the third party is subject to that third party’s privacy practices, including, without limitation, whether the third party continues to share data with us, the types of data shared, and your choices with regard to what is visible to others on that third-party website or service. The third party may allow you to remove the application or feature; however we may retain data previously collected.

A third party platform or service, such as Facebook/Meta or TikTok, may place cookies on your device or and/or on the Services that collect information about your use of the Services, including your IP address or other device identifiers, and which pages you visit on the Services. The third party platform may be able to collect personal data about you on your visits to the Services regardless of whether or not you affirmatively interact with the feature and whether or not you are logged into (or have) an account with the third party platform. If you are logged out or do not have an account and visit a page with a social plug-in, your browser sends a more limited set of data, such as the webpage you are visiting, the date and time of your visit, and other browser-related information. Please [see Section 5](#5) about how to manage cookies and tags online.

F. Information You Disclose Publicly. Services may offer message boards, chats, forums, and other public areas (“**Community Forums**”) where you can choose to interact with others and/or to post or submit comments, images, and content. Note that anything you choose to disclose in such a Community Forum is public. Similarly, any information you choose to post to a social media or third-party platform will be publicly available. This Policy does not apply to collection and use of such public information. Think carefully before you post and use caution before disclosing any personal data.

G. Public Broadcasting/On Air. If you provide us with personal data when making a request such as a birthday announcement, comments or suggestions, or content requests, we may use the personal data you provide in accordance with this Policy, including to announce your name and request on the air where relevant.

H. Sweepstakes, Promotions, and Surveys.

We may offer sweepstakes, contests, in-studio events, giveaways, research surveys and other promotions (any of which, a “Promotion”) that require registration or request additional information. By participating in a Promotion, you are agreeing to the provisions, conditions, or official rules that govern the Promotion, which may contain specific requirements (including, allowing the sponsor(s) of the Promotion to use your name, voice, likeness, or other indicia of persona in advertising or marketing materials where allowed by law). If you choose to enter a Promotion, personal data may be disclosed to third parties, to vendors facilitating the implementation of the Promotion, or to the public in connection with the administration of such Promotion, including in connection with winner selection, prize fulfillment, as required by law, or as permitted by the Promotion’s terms or official rules.

I. Third Parties in the Course of a Business Transition.

In the event one or more entities of Sirius XM goes through a business transition, Sirius XM reserves the right to disclose and transfer all personal data related to the respective Services to the full extent allowed by law (including, without limitation, during the course of any due diligence process): (i) to a subsequent owner, co-owner or operator of the Services; or (ii) in connection with a corporate merger, consolidation, restructuring, bankruptcy, the sale of certain of Sirius XM’s ownership interests, assets, or both, or other company change. By providing your information, you understand and agree that we may transfer such information to the acquiring entity without your further consent, except where required by law.

**5\. Third Party Advertising and Analytics/Privacy Controls**

Sirius XM engages in third party business relationships, including with advertising companies, ad agencies, ad tech providers, measurement and attribution vendors, and analytics providers to place and display Sirius XM ads, to deliver third party ads on the Services, and to provide us with information regarding the use of the Services and ad effectiveness. In addition, some advertisers, agencies and ad tech vendors may utilize their own tracking technologies embedded in their ads or on your device, and they may otherwise collect or have access to data about your device and other information about you, some of which may be personal data under certain state laws. Some of these parties may collect personal data over time when you visit the Services or other online websites and services. We may share data that has been aggregated, de-identified, or pseudonymized or Device Data, and general location information with advertising companies, analytics providers, and attribution and measurement vendors, including for the purpose of serving you more relevant ads on and off the Services.

There are a variety of means and tools that allow you to place some limits on the collection and use of your personal data for targeted and/or cross device behavioral advertising by third parties, or by Sirius XM on other sites and applications:

**Cookie Opt-Out Tools**. To disable sharing through cookies set on our site by third parties for advertising and analytics purposes, please adjust your settings by clicking on either Cookie Settings or Manage Cookies from the footer of our webpages.

**NAI/DAA Opt-Out**. Some advertising companies are members of the Network Advertising Initiative (“NAI”) or Digital Advertising Alliance (“DAA”). The NAI provides information regarding targeted advertising, the [opt-out procedures of NAI members](https://optout.networkadvertising.org/), and a tool to opt out from participating NAI members using your hashed email address for interest-based advertising. You may also want to visit the [DAA’s website](https://optout.aboutads.info/) for more about targeted advertising and an opt-out for DAA-participating companies.

**Mobile Device/AppChoices**. Mobile devices contain settings that may allow you to disable tracking advertising or analytics. If you are using an iOS-based device and do not want to receive advertisements personalized to you or your individual interests, you may be able to limit these advertisements by enabling “Limit Ad Tracking” on your iOS Device following the [instructions provided by Apple](https://support.apple.com/en-us/HT202074). If you are using an Android-based device and do not wish to receive advertisements personalized to you, you can visit [Google’s Ads Settings page](https://adssettings.google.com/anonymous?hl=en) from a browser on your Android-based device and make your choices there. In addition, the digital advertising industry has provided the ability for mobile users to register at [AppChoices](https://youradchoices.com/appchoices) for their intent not to receive targeted advertising.

**Google Analytics/Adobe Analytics.** We utilize Google Analytics and Adobe Analytics, which use cookies and similar technologies, to collect and analyze information about the use of the Services and report on activities and trends. These services may also collect information about the use of other websites, apps, and online services. You can [learn about Google’s practices](https://policies.google.com/technologies/partner-sites), and opt out of them by downloading the [Google Analytics opt-out browser add-on.](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout) [Learn about Adobe’s practices here.](https://www.adobe.com/privacy.html)

Note that cookie settings and other technological controls are specific to the browser or device on which such control is implemented. When cookies or other such tags are disabled, we are not able to recognize you when you use a different device to access the Services, and therefore cannot apply the settings from the initial device. You will need to manage your cookies and tag settings as well as any global privacy controls individually on each device with which you access the Services.

Please note, it is not possible to opt-out of all advertising on the Services. Advertising allows the Services to be delivered with limited ads at a generally lower subscription cost to you, or, with certain Services such as through the freead-supported subscription tier of Pandora Serviceswhere available, at no additional subscription fee. Using any combination of the methods described here to opt-out of personalized or individually targeted advertising means only that you will not receive ads that are not tailored to you as a unique individual. By continuing to access the Services, you understand that even in light of your cookie settings and other opt-out choices, you will continue to receive ads, which may be delivered based on non-personalized information about the context or genre of the content to which you are listening, or the general demographic or behavioral interest profile of listeners of certain content, types of music, or titles or episodes of podcasts. You may also receive ads that are delivered generally to anyone in a certain geographical region or based on aggregated or non-personal data.

**6\. Your Choices and Opt Out Rights**

**A. Marketing Messages from Us.** You can manage how we use your personal data to contact you with regard to SiriusXM services by setting your contact preferences. Please visit [here](https://listenercare.siriusxm.com/prweb/autoredirect/app/ExternalKM/help/SupportCenter/article/KC-2531/Manage-Contact-Preferences?intcmp=RC_NA_www:PrivacyPolicy-english_here) for additional information and instructions on how to do so. We may also provide you with options to manage how we communicate with you for marketing purposes for each of the Sirius XM Services through the contact or notification preferences under your account or profile settings online or in the respective app**.**

* **Email.** You may unsubscribe from marketing emails and newsletters we send you through the opt-out link included in the footer of each such email. You may also opt-out of email marketing communications about SiriusXM satellite and streaming services using the SiriusXM Email Communications Preference Center at [https://pc2.mypreferences.com/SiriusXMV2/Customer/EmailRequest](https://pc2.mypreferences.com/SiriusXMV2/Customer/EmailRequest). Team Coco services users may opt out by sending an email to [legal@teamcoco.com](mailto:legal@teamcoco.com). 99% Invisible users may opt out through the opt-out link included in the footer of each e-mail or by contacting [contact@99pi.org](mailto:contact@99pi.org). We will continue to send you certain communications relating to your use of the Services, renewal notices, notices of changes to this Privacy Policy or other terms, or similar administrative and transactional messages.
    
* **Text Messages**. Sirius XM may use text messaging to send you offers, to facilitate account management or otherwise assist you in your access to the Services or your subscription. To the extent that you choose to stop receiving marketing texts, you may unsubscribe by replying “STOP” to the short code. Your consent to receive text messages will not be given to a third party for purposes related to other goods and services.
    
* **Push Notifications.** We may send promotional and non-promotional push notifications or alerts through the Services. You control whether you receive those messages in your device settings at any time.

**B. Changing Your Information.** You are responsible for maintaining the accuracy of the information you submit to us, such as contact information you have provided for your account. You may be able make changes to your account information using the settings under your account.

* **SiriusXM.** Former or current subscribers to SiriusXM services may visit SiriusXM Listener Care online at http://www.siriusxm.com/contactus, or log into your Online Account Center to update your information. You may also call SiriusXM Listener Care at 1-855-539- 1-888-539-7474 and ask to update your information.
    
* **Pandora.** Pandora users may update their account information through their Settings page or contact the [User Support](https://help.pandora.com/s/contactsupport?language=en_US) team for assistance. You may find further instructions on how to modify your information by visiting help.pandora.com.
    
* **Team Coco.** If you joined the Team Coco mailing list or otherwise provided personal data to Team Coco that you would like to update, please contact [legal@teamcoco.com](mailto:legal@teamcoco.com).
    
* **99% Invisible.** If you subscribed to the 99% Invisible mailing list or otherwise interacted with 99% Invisible with personal data that you would like to update, please contact [contact@99pi.org](mailto:contact@99pi.org).

Note that when you edit your personal data or change your preferences, the previous information will be retained internally as part of the history of your account for analytical, administrative, legal and security purposes, or within backup media. If you have made any public postings on the Services including community forums or on social media platforms, those communications generally cannot be removed even if you cancel or deactivate your account.

**C. For Users of SiriusXM Brand Audio Services**

* **Telemarketing.** You may opt out of telemarketing sales calls by placing your phone number on our “Do Not Call” list using the instructions in our “Do Not Call” Policy available [here](https://www.siriusxm.com/do-not-call) and via the link from the footer of our home page on siriusxm.com. We may have more than one telephone number on record for you or your household members; you must specify all the phone numbers you are directing us to not call. Although your request will be processed immediately, it may take up to ten (10) days to remove your information from active telemarketing and solicitation lists that are in flight. Please note, even if you opt out of telemarketing sales calls, you may continue to receive calls for service and account-related matters.
    
* **Direct Mail.** If you prefer to not receive any marketing offers via direct mail, please visit the communications section in your account to indicate your preference. Please note such requests must be renewed every three (3) years. Please note, even if you tell us that you do not wish to receive Opting out of marketing direct mail from us, we will continue to sendnot affect whether you receive transactional communications relating to your subscription, account, or use of the Services, such as renewals, or administrative and services announcements, or communications that we have a legal obligation to send to you; we may continue to send such transactional communications by direct mail even if you opt-out of marketing mailings.

**7\. Security and Retention**

Sirius XM takes commercially reasonable steps designed to secure your personal data; however no data transmission over the Internet, wireless transmission, or electronic storage of information can be guaranteed to be 100% secure. Sirius XM cannot ensure or warrant the security of any information we collect. You use the Services and provide us your information at your own risk.

We retain personal data for as long as it is necessary for the purposes set out in this Policy, including to provide the Services to you; to send you information related to Sirius XM, our products and services and your account; to conduct internal research, develop and improve new products and services; to exercise the choices and rights you have requested; to comply with our contractual obligations; to protect our legal rights and obligations, resolve disputes and enforce our Customer Agreement and Terms for Use or the terms for any other Service; and to comply with legal and regulatory requirements.

**8\. Supplemental Information for SiriusXM In-Vehicle Services Users**

If you access the SiriusXM audio Services using in-vehicle hardware, please know that in addition to collection, use, and sharing of personal data as set forth in this Policy, the following apply:

Special Types of Data and Uses

A. Vehicle Information – We may collect information about the vehicle such as your VIN, vehicle make, model, and year, vehicle usage metrics such as when the vehicle ignition starts or stops, or your license plate. Note that we only collect license plate when you provide it to us as part of our authentication process of you. We may also collect information about your use of the Services in the vehicle, such as which presets you use, how long you listen, when you navigate to the Service or away from it. For further information about our use of Vehicle Information, please see the [Table in Section 14 of this Policy](#14).

B. Device Data from Enabled Radios – Certain SiriusXM radios are enabled for two-way communications through a modem installed in the vehicle, including radios that use a combination of the SiriusXM satellite network and a wireless Internet connection, or directly through a voice over IP wireless connection in the vehicle (each of these an “**Enabled Radio**”). Enabled Radios may transmit Device Data and your listening history or preferences to us, our service providers, and/or the automotive manufacturer when you use the Services. Note, SiriusXM satellite-only radios are not Enabled Radios and cannot transmit usage, location or other information from the radio or the vehicle. Please see your vehicle manufacturer or dealer for more information about the radio in your vehicle.

a. Vehicle Location Data. Some Enabled Radios are capable of sending the precise geolocation (latitude/longitude) of your vehicle to Sirius XM when you consent to do so. If you access the Services through an Enabled Radio in your vehicle and your vehicle is configured to provide your precise geolocation information, you will see notice of the collection of precise location data on the Welcome Screen of the Enabled Radio displayed prior totheto the activation of the audio services subscription. By choosing “LISTEN NOW” or taking other affirmative action to continue past the screen on which the collection of precise geolocation is expressly indicated, you consent to us having access to your precise location until you take action to disable the geolocation data transmission. Geolocation transmission may be disabled in your Enabled Radio’s SiriusXM System Settings or by other means designated by your vehicle manufacturer. If you disable precise geolocation tools and continue to use Traffic, Travel Link and related infotainment services while driving, we will be unable to provide you with the optimal functionality of these services.

C. Your Choices

a. Enabled Radios – You may be able to limit certain data transmitted by the Enabled Radio in your vehicle through the privacy settings provided in your vehicle. Please contact your vehicle manufacturer or dealer directly for more information.

**9\. Supplemental Information for Pandora Services Users**

If you access and use the Pandora digital streaming audio service, please know that in addition to the collection, use, and sharing of personal data set forth in this Policy, the following apply:

A. Your Choices Related to Your Pandora Profile

a. Profile Visibility - Your profile and listening activity are public. When the visibility of your profile is set to public, your listening activity is automatically published to your profile. For example, if you create a new station or thumb up a song, that activity will be posted in your profile and publicly visible. You may adjust your profile visibility settings by visiting help.pandora.com. Please note that changes to the visibility of your profile do not have any impact on the advertising you may see if you use the ad-supported version of the service.

b. Cached Profiles on Search Engines - Even upon deactivating your account or making your profile private, Internet search engines such as Google and Bing cache publicly available webpages for a period of time beyond our control and may make your deactivated or formerly public profile available to users of their services on their platforms until such time as they refresh their webpage cache. Please consult with the applicable search engine to determine how you may remove webpages from their webpage cache.

**10\. General Audience Sites**

Users must be 18 and older to sign up for use of the SiriusXM services.The Services are not intended for use by individuals younger than 16 years of age. Users must be 18 and older to sign up for use of the SiriusXM services. We do not knowingly collect any personal data from individuals younger than the age of 13.

**11\. Changes to This Privacy Policy**

We reserve the right to change this Privacy Policy at any time. If we make material changes to our privacy policy, we will update the effective date and post a notice on the Services. We may also provide notice to you in other ways, such as through contact information you have provided, and provide you with the ability to opt-in or opt-out of the changes as required by law. Note that when applicable, you may need to consent to a revised policy in order to continue to use the Services. Your continued use of any of the Services after the effective date of the revised Privacy Policy will constitute your consent to those changes to the fullest extent allowed by applicable law.

**12\. How To Contact Us**

You may contact us by email at [privacy @siriusxm.com](mailto:privacy%20@siriusxm.com) or [privacy @pandora.com](mailto:privacy@pandora.com), respective to your subscription service. The information you provide is used to respond directly to your questions or comments. We may also file your comments and share them with our consumer care team to improve our service in the future. If you still have questions or concerns about our privacy policy, please write us at:  
  
Sirius XM Radio LLC  
Attn: Chief Privacy Officer  
8550 Freeport Parkway  
Irving, Texas 75063

**13\. State Specific Rights.**

As set forth below, residents of certain U.S. states may have the ability to exercise additional rights and choices regarding their personal data. We will take reasonable steps to accommodate your request but may need to verify your identity before doing so.

**_A. Colorado, Connecticut, Oregon, Texas, Utah, and Virginia_****.** We set forth in this Policy the categories of personal data we process, the purpose for processing personal data, the categories of personal data shared, and the categories of third parties with whom personal data is shared. Residents of CO, CT, OR, TX, UT, and VA have certain privacy rights with respect to this data, as described below.

**Your Rights**

**Access Your Information**/**Obtain Your Information/Data Portability** (CO, CT, OR, TX, UT, VA Residents) –You have the right to confirm whether we are processing your personal data and request to access such data, obtain a copy of the personal data previously provided by you to us and, to the extent feasible, in a readily usable format to allow data portability. If you are an Oregon resident, you have the right to request a list of specific third parties to which Sirius XM may have disclosed any personal data.

**Delete Your Information** (CO, CT, OR, TX, UT, VA Residents). You have the Right to request the deletion of your personal data, subject to certain exemptions and exceptions.

**Correct Your Information** (CO, CT, OR, TX, VA Residents). You have the Right to correct the personal data we hold about you.

**Sensitive Data**. If you are a CO, CT, OR, TX, or VA resident, to the extent Sirius XM processes sensitive data, we will obtain your consent to the processing of any Sensitive Data (as defined by the applicable state law) before any such data is collected. You may also opt out using the methods to exercise your rights listed below in this section. If you are a UT resident, you have the right to opt out of the processing of Sensitive Data, each as defined by the UT privacy law, to the extent that Sirius XM processes any such data.

**Opt-Out of Sale of Your Personal Data** **and Targeted Advertising** (CO, CT, OR, TX, VA and UT residents) **\-** You have the right to opt-out of “Sale” of personal data or from the use of personal data in “Targeted Advertising”, as defined by the applicable state law, using the methods to exercise your rights listed below in this section. Sirius XM does not sell personal data to third parties for monetary compensation.Sharing of IP address or mobile ad IDs with third party advertising vendors and certain other targeted advertising practices may constitute a “sale” under definitions set forth in CO, CT, OR, and TX laws. Please note that opting out of “sale” in CO, CT, OR, or TX or “targeted advertising” in any of these states will not opt you out of all advertising. You may continue to receive ads delivered through the Services based on listening content, region, or other general categories to which non-personal data applies.

_Cookie Based Opt Outs for Sale and Targeted Advertising_

Sirius XM may use technologies, such as cookies and pixels, in the course of web-based or online advertising, analytics or similar activities that collect or share personal data in a manner that may constitute a “sale” under CO, CT, OR, and TX law or support “targeted advertising” under VA, CO, CT, OR, TX and UT state laws. You may opt out of cookies set by third parties for advertising or analytics by launching the Cookie Settings from the footer of our web pages. Please also review the [Third Party Advertising and Analytics](#5) section above for information on industry tools and device settings that may be available to you.

**Right to Opt-Out of Profiling in furtherance of legal or similarly significant effects** (CO, CT, VA). Sirius XM does not process personal data for the purposes of profiling in furtherance of decisions that produce legal or similarly significant effects.

**Right to Appeal** (CO, CT, OR, TX, and VA Residents) – You have the right to appeal our decision relating to your request. You may submit an appeal using the Sirius XM appeal form [here](https://privacyportal.onetrust.com/webform/613d75ce-3c5b-4623-bcef-a0d3694b4214/174f9a9c-be5c-4d07-b73a-3651f4dc3770) or the Pandora appeal form [here](https://privacyportal.onetrust.com/webform/613d75ce-3c5b-4623-bcef-a0d3694b4214/e1e1027e-0ad5-4bd3-a6a9-edb2be1cba2d), depending on your subscription service and follow the instructions on the form.

If you wish to appeal a Team Coco decision, please contact [legal@teamcoco.com](mailto:legal@teamcoco.com). If you wish to appeal a 99% Invisible decision, please contact us using the appeal form [here](https://privacyportal.onetrust.com/webform/613d75ce-3c5b-4623-bcef-a0d3694b4214/feaa04a5-ad43-4206-a795-2a8d4d52aa33). Please include your full name, the basis for your appeal, and any additional information to consider.

**Exercise Your Rights**

If you are a Consumer residing in CO, CT, OR, TX, VA, or UT (as defined in each state’s respective law) and would like to exercise your applicable rights as outlined above:

* **Right to Correct Only**.
    
    * SiriusXM subscribers. You may exercise this right directly through your Online Account Center (SiriusXM services users) or by contacting SiriusXM Listener Care at 1-888-539-7474 during posted hours.
        
    * Pandora listeners may use the settings section in the Pandora app or contact [privacy @pandora.com](mailto:privacy@pandora.com).
        
    * Team Coco customers, please contact [legal @teamcoco.com](mailto:legal@teamcoco.com)[legal@teamcoco.com](file:///C:/Users/abae/AppData/Local/Microsoft/Windows/INetCache/Content.Outlook/B1YMCPAH/legal@teamcoco.com).
        
    * 99% Invisible users, please contact [contact@99pi.org](mailto:contact@99pi.org)
        
* **All Other Applicable Rights** – Please submit yourconsumer data rights request through the method associated with your respective subscription or service:
    
* SiriusXM listeners – please submit using the online form [here](https://www.siriusxm.com/yourprivacychoices) or call 1-800-869-5593 to submit a request.
    
* Pandora listeners – please use [this](https://www.pandora.com/privacy/redirect/privacychoices) online form or send a request to [privacy@pandora.com](mailto:privacy@pandora.com).
    
* TeamCoco listeners – please submit your request [legal@teamcoco.com](file:///C:/Users/abae/AppData/Local/Microsoft/Windows/INetCache/Content.Outlook/B1YMCPAH/legal@teamcoco.com).
    
* 99% Invisible listeners - please submit your request using the form [here](https://privacyportal.onetrust.com/webform/613d75ce-3c5b-4623-bcef-a0d3694b4214/5b658dff-e074-4e4f-9435-60a0e82c527c) or email us at [contact@99pi.org](mailto:contact@99pi.org)

Authorized Agents Submitting Opt-Out Requests for Sales and Targeted Advertising (CO, CT, OR, and TX Residents Only) - If you are an authorized agent submitting a request to opt out of sales or targeted advertising on behalf of a CO, CT, OR, or TX resident, please submit the request pursuant to the instructions on the respective form. We may require documentation to authenticate the consumer’s identity and that you are authorized to submit the request on the consumer’s behalf in order to be able to fulfill your request. Please keep in mind that if we cannot authenticate that you are authorized to act on the consumer’s behalf or we cannot authenticate the consumer’s identity, we may deny the request.

**_B. Nevada_****.** If you are a Nevada resident please note that we do not sell your personal data (or “covered information”) as defined in Nevada S.B. 220. However, if you are a Nevada resident, you may still submit an opt-out request, and if our practices were to change in the future, we would honor your request. Your request to opt out of the sale of your covered information must be submitted to [privacy@siriusxm.com](mailto:privacy@siriusxm.com) or [privacy@pandora.com](mailto:privacy@pandora.com), depending on your subscription service with the subject line “**Nevada Do Not Sell Request**” along with your full name, street address, city, state, zip code, whether you are a former or a current subscriber/listener and a valid email address so that we can contact you if needed regarding your request. If you previously provided a phone number, including it will assist us in making sure we identify you as someone who wants to opt out. You may be required to take reasonable steps as we determine from time to time to verify your identity and/or the authenticity of your request. Note: in order to process a request from a former or current subscriber/listener, your email address must match the email address on your account.

Nevada residents have the right to know about the collection, sharing, sale, and use of health-related data about them. Sirius XM does not collect, share, sell, or use health-related data about consumers, as defined by Nevada S.B.370.

**_C. California_**. Your Rights Under the California Consumer Privacy Act of 2018 (CCPA) and as amended by the California Privacy Rights Act of 2020 (CPRA): If you are a California resident, please see YOUR CALIFORNIA CONSUMER PRIVACY ACT RIGHTS for additional information about your privacy rights and how to exercise them.

Global Privacy Control (GPC) and Do Not Track (DNT) Signals. Global Privacy Controls (“GPC”) and Do Not Track (“DNT”) offered by some web browsers are settings that automatically inform websites of your privacy preferences. When you choose to turn on the GPC/DNT setting in your browser, your browser sends a special signal to websites, analytics companies, ad networks, plug in providers, and/or other web services you encounter while browsing to exercise your privacy rights and stop tracking your activity. You can learn more about and set up GPC [here](https://globalprivacycontrol.org/#about): [https://globalprivacycontrol.org/#about](https://globalprivacycontrol.org/#about) and set up Do Not Track [here](http://www.allaboutdnt.com/): [http://www.allaboutdnt.com](http://www.allaboutdnt.com/). We comply with GPC as required under applicable law, but because there is not yet an accepted standard for how to respond to browser DNT signals, we do not currently respond to them.

Your Rights under California’s “Shine the Light” law (Civil Code Section 1798.83, also known as S.B. 27). California residents have the right to request from companies conducting business in California certain information relating to third parties to which the company has disclosed certain categories of personal information during the preceding year for the third parties’ direct marketing purposes. Alternatively, the law provides that a company may comply, as Sirius XM does, by disclosing in its privacy policy that it provides consumers choice (opt in or opt out) regarding sharing personal information with third parties for those third parties’ direct marking purposes, and information on how to exercise that choice. As stated in this Privacy Policy, Sirius XM provides you choice prior to sharing your personal information with third parties for their direct marketing purposes. If you do not opt-in or if you opt-out at the time we offer that choice, we do not share your information with that identified third party for its direct marketing purposes.

If you are a California resident and you have questions about our practices with respect to sharing information with third parties for their direct marketing purposes and your ability to exercise choice, please write to us at: Sirius XM Radio LLC, 1221 Avenue of the Americas, 35th Floor, New York, NY 10104, Attn: Legal Department – Shine the Light Privacy Request. Shine the Light requests that come to us by other means may result in a delayed response. You must include your name, street address, city, state, and zip code. We are not responsible for notices that are not labeled or sent properly, or do not have complete information.

_**D. Washington.**_ Under Washington state law, consumers have the right to know about the collection, sharing, sale, and use of health-related data about them. Sirius XM does not collect, share, sell, or use health-related data about consumers, as defined under the Washington My Health My Data Act.

**14\. TABLE OF OUR DATA COLLECTION AND USE PRACTICES**

The following Table sets out by category of personal data collected:

A. The purposes for which personal data is collected;  
B. Categories of third parties to whom personal data may be disclosed for a business purpose; and  
C. Categories of third parties to whom the information may be sold for monetary value or other valuable consideration or shared for cross contextual behavioral or targeted advertising, each term as defined by applicable law

Please Note All Categories of Personal Data Below May be Used for the Following Purposes:

* **Legal** (to resolve disputes; enforce our agreements and policies; protect our or others’ rights/assets; comply with our contractual obligations; cooperate in governmental or other legal inquiries; fulfill regulatory reporting obligations),
    
* **Business** **Transitions** (in connection with a merger, acquisition, consolidation, bankruptcy, or other corporate transition, affecting all or part of our assets, including during due diligence),
    
* **Security** (to protect the Services; investigate, detect, prevent, and protect against issues of our systems, fraud, crime, or other activities that violate our policies or applicable laws; to protect the health and safety of our users or the general public), and
    
* Other purposes as disclosed at the time of collection or with your consent.

Please Note All Categories of Personal Data Below May be Disclosed To the Following:

* **Law Enforcement and Government Agencies/Where Required By Law** (including third parties in connection with court or other legal actions including valid subpoenas)
    
* **Third parties in the course of a Business Transition**
    
* **Third parties to whom you agree or direct us to share your information**
    
* **Other service providers** who use your personal data to provide services to us or to you.

|     |     |
| --- | --- |
| **Category of Personal Data** | **A. Purpose for Collection** |
|     | **B. Categories of Third Parties Personal Data is Disclosed To** |
|     | **C. Third Parties to whom Personal Data is Sold or Shared for Targeted Advertising** |
| **Registration Data -** This may include your name, email address, mailing address, phone number, birth year, zip code. | **A. Purposes for Collection**:<br><br>**1\. Provide You Services** (process transactions and orders ;facilitate access to Sirius XM services, create and manage your account on Services; identify and recognize you across services and devices; send service and account related communications; respond to your inquiries; provide customer service; send you information that you requested or agreed to receive such as newsletters; facilitate your participation in activities you sign up for such as sweepstakes, contests, research); **2.Internal Business Purposes** (provide and improve our services; develop new products and services; market research, auditing and publication; understand how you use our services, including analyzing trends and usage patterns; analyze the effectiveness of our marketing efforts); **3.Marketing** (to send you special deals, offers, invites to events, and similar information from us or third parties); **4.Advertising** (to identify your preferences, tailor content, including advertising and listening recommendations, to you on the Services and on other websites and services; to monitor and control the ad delivery, performance and frequency); **5.Administrative** (investigate and prevent fraud and other illegal activities; detect and troubleshoot technical issues). |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to**:<br><br>**1\. Technology Systems Service Providers** (including web hosts, database hosts, software-as-a-service providers, cloud computing providers, technology maintenance, repair), **2\. Customer Service Providers** (call centers, live chat agents, automated and artificial intelligence chat providers, email delivery and text messaging vendors), **3\. Order Fulfillment Service Providers** (payment processors, order fulfillment centers, delivery services, order tracking vendors), **4\. Third-Party Business Relationships** (unaffiliated parties that are joint marketing and licensing relationships), **5**. **Sweepstakes/Promotions Vendors**, **6**. **Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers** (analytics companies, advertising agencies), **7\. Subsidiaries, 8. Other Sirius XM Users** (including those on your account/subscription) |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>**1\. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers,**<br><br>**2\. Third-Party Business Relationships** |
|     |     |
| **Vehicle Data** **_\-_** This may include vehicle identification number (VIN), vehicle make, model, and year, and vehicle metrics (such as date and time stamp of ignition on, odometer reading, and data usage amount). | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1\. Provide You Services (**process transactions and orders; facilitate access to SiriusXM services, create and manage your account on Services; provide customer service); **2\. Administrative** (investigate and prevent fraud and other illegal activities; detect and troubleshoot technical issues). |
|     | **B. Categories of Third Parties Personal Data Is Disclosed to:**<br><br>**1\. Other Sirius XM Users** (including those on your account/subscription), **2.Technology Systems Service Providers** (including webhosts, database hosts, cloud computing providers, technology maintenance, software-as-a-service providers, repair), **3\. Customer Service Providers** (call centers, live chat agents), , automated chat providers). |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom Personal Data is Sold or Shared for Targeted Advertising:**<br><br>This category of data is not sold or shared for targeted advertising. |
|     |     |
| **Payment Data** (if you purchase a product or service from Sirius XM directly_)_ **–** This may include, credit or debit card number, expiration date, billing zip code, secure payment token associated with your payment card_._ | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1\. Provide You Services (**process transactions, orders, and refunds); **2\. Administrative** (to conduct sales audits, manage chargebacks, investigate and prevent fraud and other illegal activities). |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to:**<br><br>**1\. Customer Service Providers** (call centers, live chat agents), **2\. Order Fulfillment Service Providers** (payment processors, order fulfillment centers, delivery services, order tracking vendors), **3\. Security Vendors** |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>This category of data is not sold or shared for targeted advertising. |
|     |     |
| **Sensitive Personal Data** (data revealing ethnic origin/race, mental or physical health condition or diagnosis, sex life or sexual orientation, or citizenship or citizenship status). | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1\. Internal Business Purposes** (market research; understand how you use our services, including analyzing trends and usage patterns); **2**. **Advertising** (to tailor content, including advertising and listening recommendations, to you on the Services and on other websites and services); **3\. Marketing (**to send you special deals, offers, invites to events, and similar information from us or third parties**).** |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to:**<br><br>**1**.**Technology Systems Service Providers** (including webhosts, database hosts, software-as-a-service providers, cloud computing providers, technology maintenance, repair), **2\. Subsidiaries** |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>**Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers** |
|     |     |
| **Other Demographic Data–** This may include gender, marital status, number of drivers in your household, name of your university and military affiliation (active duty, veteran),consumer interest segments. | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1\. Provide You Services (**facilitate access to Sirius XM services, create and manage your account on Services; determine and verify eligibility for student and military discounts; facilitate your participation in activities you sign up for such as sweepstakes, contests, research); **2\. Internal Business Purposes** (market research; understand how you use our services, including analyzing trends and usage patterns); **3\. Marketing** (to send you special deals, offers, invites to events, and similar information from us or third parties); **4\. Advertising** (to tailor content, including advertising and listening recommendations, to you on the Services and on other websites and services). |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to:**<br><br>**1\. Technology Systems Service Providers** (including webhosts, database hosts, software-as-a-service providers, cloud computing providers, technology maintenance, repair), **2\. Customer Service Providers**, **3**. **Third-Party Business Relationships** (parties that are joint marketing and licensing relationships), **4\. Security Vendors, 5. Sweepstakes/Promotions Vendors**, **6\. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers** (analytics companies, advertising agencies), **7**. **Subsidiaries** |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>**1\. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers,**<br><br>**2\. Third-Party Business Relationships** |
|     |     |
| **Transaction Data – (**This may include subscription status, services and products purchased or considered, purchase and cancellation history, amount of purchase, date of purchase) | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1.Provide You Services (**facilitate access to SiriusXM services, create and manage your account on Services; send transactional messages regarding your use of the services, purchases, and other service and account related communications; provide customer service); **2.Internal Business Purposes** (provide and improve our services; market research, auditing and publication; understand how you use our services, including analyzing trends and usage patterns); **3\. Marketing** (to send you special deals, offers, invites to events, and similar information from us or third parties); **4.Advertising** (to identify your preferences; tailor content, including advertising and listening recommendations, to you on the Services and on other websites and services); **5.Administrative** (conduct sales audits, manage charge backs, investigate and prevent fraud and other illegal activities; detect and troubleshoot technical issues). |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to:**<br><br>**1\. Other Sirius XM Users** (including those on your account/ subscription), **2\. Technology Systems Service Providers** (including webhosts, database hosts, cloud computing providers, software-as-a-service providers, technology maintenance, repair), **3\. Customer Service Providers** (call centers, live chat agents, automated and artificial intelligence chat agents, email delivery and text messaging vendors), **4\. Order Fulfillment Service Providers** (payment processors, order fulfillment centers, delivery services, order tracking vendors), **5\. Third-Party Business Relationships** (unaffiliated parties that are joint marketing and licensing relationships), **6\. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers** (analytics companies, marketing agencies), **7\. Security Vendors, 8.** **Subsidiaries** |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>**1\. Subsidiaries, 2. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers, 3. Social Media and Other Third-Party Platforms, 4. Third-Party Business Relationships** |
|     |     |
| **Listening Preferences**_–_ This may include music and content preferences including favorites channels and shows, episodes you listen to, stations and playlists you create or listen to, tune starts, songs you skip. | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1\. Internal Business Purposes** (provide and improve our services; develop new products and services; market research, auditing and publication; understand how you use our services, including analyzing trends and usage patterns); **2\. Marketing** (to send you special deals, offers, invites to events, and similar information from us or third parties); **3\. Advertising** (to identify your preferences; tailor content, including advertising and listening recommendations, to you on the Services and on other websites and services). |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to:**<br><br>**1\. Other Sirius XM Users** (when you make your information public), **2**. **Technology Systems Service Providers** (including webhosts, database hosts, software-as-a-service providers, cloud computing providers, technology maintenance, repair), **3\. Third-Party Business Relationships** (unaffiliated parties that are joint marketing and licensing relationships), **4\. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers** (analytics companies, marketing agencies), **5\. Security Vendors, 6. Subsidiaries** |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>**1.Subsidiaries, 2.Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers, 3. Third-Party Business Relationships** |
|     |     |
| **Account Information and Settings –** This may include username, password, communication preferences, content settings (i.e., allowing explicit content or artist audio messages). | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1.Provide You Services (**process transactions and orders; facilitate access to SiriusXM services, create and manage your account on Services; identify and recognize you across services and devices; send service and account related communications; respond to your inquiries;); **2**.**Internal Business Purposes** (provide and improve our services); **3.Marketing** (to send you special deals, offers, invites to events, and similar information from us or third parties in accordance with your preferred communication channel); **4.Administrative** (verify your identity; investigate and prevent fraud and other illegal activities; detect and troubleshoot technical issues). |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to:**<br><br>**1\. Technology Systems Service Providers** (including webhosts, database hosts, software-as-a-service providers, cloud computing providers, technology maintenance, repair), **2\. Customer Service Providers** (email delivery and text messaging vendors), **3\. Security Vendors**, **4\. Subsidiaries** |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>This category of data is not sold or shared for targeted advertising. |
|     |     |
| **Device Data –**This may includeIP address, mobile device ID, other unique ID, device information (device model, operating system version, date and time of access, mobile network information, cookie settings). | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1\. Provide You Services** (facilitate access to Sirius XM services, create and manage your account on Services; identify and recognize you across services and devices); **2**. **Internal Business Purposes** (provide and improve our services; market research and auditing; understand how you use our services, including analyzing trends and usage patterns); **3**. **Marketing** (to send you special deals, offers, invites to events, and similar information from us or third parties); **4**. **Advertising** (to tailor content, including advertising and listening recommendations, to you on the Services and on other websites and services; to monitor and control the ad delivery, performance and frequency); **5**. **Administrative** (investigate and prevent fraud and other illegal activities; detect and troubleshoot technical issues). |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to:**<br><br>**1\. Other Sirius XM Users** (including those on your account/subscription), **2\. Technology Systems Service Providers** (including webhosts, database hosts, software-as-a-service providers, cloud computing providers, technology maintenance, repair), **3\. Customer Service Providers** (email delivery and text messaging vendors), **4. Third-Party Business Relationships** (unaffiliated parties that are joint marketing and licensing relationships), **5\. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers** (analytics companies, marketing agencies), **6\. Security Vendors, 7. Subsidiaries** |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>**1\. Subsidiaries, 2. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers, 3. Third-Party Business Relationships** |
|     |     |
| **Audio and Visual Data** – This may include images, video, audio recordings, voice data when you use certain features of Sirius XM services. | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1.Provide You Services (**facilitate access to Sirius XM services, including to understand and respond to voice commands; respond to your inquiries and provide customer service); **2\. Internal Business Purposes** (provide and improve our services; market research and auditing); **3**. **Administrative** (detect and troubleshoot technical issues). |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to:**<br><br>**1\. Technology Systems Service Providers** (including webhosts, database hosts, software-as-a-service providers, cloud computing providers, technology maintenance, repair), **2\. Security Vendors** |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>This category of data is not sold or shared for targeted advertising. |
|     |     |
| **Geolocation Data –** This may include rough or approximate location at hometown, city, state, region/country level or your precise geolocation in specific or limited instances | **A. Purposes for Collection:**<br><br>**1\. Provide You Services** (facilitate access to Sirius XM services, create and manage your account on Services; personalize your service; exercise territorial limits where required); **2\. Internal Business Purposes** (provide and improve our services; market research and auditing; understand how you use our services, including analyzing trends and usage patterns); **3\. Marketing** (to send you offers, invitations to events, and similar information from us or third parties); **4\. Advertising** (to tailor content, including advertising and listening recommendations, based on your location on the Services and on other websites and services); **5\. Administrative** (investigate and prevent fraud and other illegal activities). |
|     | **B. Categories of Third Parties the Data Is Disclosed to:**<br><br>**1\. Technology Systems Service Providers** (including webhosts, database hosts, software-as-a-service providers, cloud computing providers, technology maintenance, repair, security vendors), **2\. Customer Service Providers** (email delivery and text messaging vendors), **3. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers** (analytics companies, marketing agencies), **5\. Security Vendors, 6. Subsidiaries** |
|     | **C. Categories of Third Parties to Whom the Data is Sold/Shared for Targeted Advertising:**<br><br>**1\. Subsidiaries, 2. Third-Party Advertising Entities and Analytics Providers** |

Política de Privacidad

[Divulgaciones de la Ley de Privacidad de Consumidores de California (Pandora)](https://www.pandora.com/privacy/ccpa)

[Divulgaciones de la Ley de Privacidad de Consumidores de California (SiriusXM)](https://www.siriusxm.com/ccpainfoESP)

Efectivo el 30 de abril de 2024

Esta Política de privacidad (la "Política") describe los datos personales recopilados y procesados por Sirius XM Radio, Inc. y sus subsidiarias, incluyendo Pandora Media (colectivamente, "**Sirius XM**", "**nosotros**" o "**nosotros**") a través de nuestros sitios web, aplicaciones y servicios para consumidores (los "**Servicios**"). Al acceder y utilizar cualquiera de nuestros Servicios, usted acepta esta Política. Los Servicios incluyen:

* Servicios de audio satelital Sirius XM, transmitido bajo las marcas SiriusXM y XM
    
* Servicios de transmisión de audio SiriusXM
    
* Servicios de transmisión de audio de Pandora
    
* Servicios especiales de SiriusXM, como navegación, meteorología aeronáutica e infoentretenimiento
    
* Sitios web de SiriusXM y Pandora (siriusxm.com, pandora.com, teamcoco.com, 99percentinvisible.org), reproductores web, aplicaciones y plataformas
    
* Eventos virtuales y en vivo de SiriusXM y Pandora
    
* Contenido de podcast alojado por Sirius XM, como los podcasts de Team Coco y 99% Invisible (“**Contenido de Podcast de Sirius XM**”)
    
* La Política aplica a los datos personales recopilados cada vez que accede al contenido disponible a través de los Servicios, ya sea a través de la radio del vehículo, la transmisión digital, el reproductor multimedia en línea o los dispositivos conectados.

**This Policy Does Not Apply to:**

* Datos personales recopilados por el fabricante de un dispositivo conectado a través del cual usted accede a los Servicios
    
* Datos personales recopilados por una plataforma de distribución de terceros de contenido de podcast
    
* Servicios de comodidad y seguridad de vehículos conectados provistos en el vehículo por nuestra empresa afiliada, Sirius XM Connected Vehicle Services Inc. Esos servicios funcionan por separado, se proporcionan en relación con el fabricante de su vehículo y están sujetos a sus propias políticas de privacidad. Consulte el manual del dueño de su vehículo para obtener más información sobre las prácticas de uso y recopilación de datos aplicables.
    
* Servicios proporcionados por Sirius XM Canadá Inc. Por favor consulte la Política de Privacidad disponible en el sitio web Siriusxm.ca para la recopilación y el uso de datos personales por Sirius XM Canadá mediante sus suscripciones y otros servicios.

Esta Política es independiente de cualquiera de los términos para suscripciones, sitios web u otros términos de uso que se apliquen a Servicios individuales. Los usuarios de nuestros servicios de Pandora, consulten [aquí](https://www.pandora.com/legal) y los usuarios de los servicios de Sirius XM, consulten [aquí](https://www.siriusxm.com/sxm-web-terms-of-use#enespansol). Usuarios del servicio Sirius XM, revisen también nuestro [Acuerdo del Cliente](https://www.siriusxm.com/customer-agreement).

Esta Política está disponible en español. En la medida en que puedan aparecer diferencias menores en la traducción, prevalecerán los términos de la versión en inglés.

**Tabla de Contenido**

1. [Límites Territoriales](#esp1)
    
2. [Datos Personales Que Recopilamos](#esp2)
    
3. [Resumen de las Practicas Importantes Sobre Datos Personales de Sirius XM](#esp3)
    
    * Tabla de Nuestras Prácticas de Recopilación y Uso de Datos Personales
        
4. [Detalles Adicionales Sobre Nuestras Practicas de Datos Personales](#esp4)
    
    * Data Personal que Recopilamos directamente de Usted
        
    * Data Personal que Recibimos o Recopilamos de Terceros
        
    * Data que Recopilamos Automáticamente:
        
    * Lo que Compartimos con Terceros
        
5. [Publicidad de Terceros y Controles de Analítica y Privacidad](#esp5)
    
6. [Sus Opciones y Derechos de Exclusión](#esp6)
    
7. [Seguridad y Retención](#esp7)
    
8. [Información Suplemental para Usuarios de Servicios de Sirius XM en el Vehículo](#esp8)
    
9. [Información Suplemental para Usuarios de los Servicios de Pandora](#esp9)
    
10. [Sitios de Audiencia General](#esp10)
    
11. [Cambios a esta Política](#esp11)
    
12. [Como Contactarnos](#esp12)
    
13. [Derechos específicos de Estados](#esp13)
    
    1. Colorado, Connecticut, Utah y Virginia
        
    2. Nevada
        
    3. California
        
    4. Washington (estado)
        
14. [Tabla de Nuestras Practicas de Recopilación y Uso de Datos Personales](#esp14)

**  
1\. Territorial Restrictions**

Los Servicios están controlados y operados desde los Estados Unidos. Los servicios de audio de Sirius XM bajo esta Política se proporcionan por suscripción y están destinados únicamente para su uso por parte de residentes de los Estados Unidos. Si usted es residente de Canadá, su servicio está regido por su Cliente con Sirius XM Canada Inc., y su uso de los servicios ofrecidos a través de Sirius XM Canada está regido por la Política de Privacidad de Sirius XM Canada. Si no es residente de los Estados Unidos, por favor no interactúe con los Servicios ni nos proporcione sus datos personales de ninguna otra manera. Para hacer cumplir nuestros límites territoriales, podemos recopilar datos asociados con un dispositivo para determinar el país desde el cual el dispositivo está accediendo a los Servicios. Si recibimos datos de la ubicación de su dispositivo que indican que se encuentra fuera de los Estados Unidos, podemos bloquear su acceso a los Servicios desde ese dispositivo en particular. Si intenta acceder a los Servicios cuando se encuentra fuera de los Estados Unidos, utilizaremos su dirección IP para el interés legítimo de permitir o denegar el acceso a contenido georrestringido dentro de nuestros Servicios. Si desactiva dicha geolocalización en su dispositivo y no tenemos otro método para determinar su ubicación y si se encuentra dentro de nuestro territorio de servicio, entonces no tendrá acceso a los canales geográficamente restringidos en su dispositivo independientemente de su ubicación.  
  
NOTE: In addition to being made available through Sirius XM Services, Sirius XM Podcast Content may be distributed by other third party platforms wherever such platforms make such content available. When you access the Sirius XM Podcast Content through any such platform, that distribution platform’s privacy policy applies including with regard to any transfer and processing of any personal data. If you provide any personal data directly to us through the Team Coco or 99%Invisible website or any interaction with Team Coco or 99% Invisible directly, you understand that your data will be transferred to and processed in the United States, where data protection and privacy regulations may not offer the same level of protection as in other parts of the world, such as the European Union. By using either of these websites, or otherwise providing us with your personal data, you thereby consent to the transfer and processing of personal data in the United States.

**2\. Datos Personales Que Recopilamos**

Recopilamos datos que están vinculados o que pueden vincularse a un individuo específico para los fines descritos en esta Política. Estos datos, denominados "datos personales" (a veces también conocidos como "información personal"), pueden ser proporcionados directamente por usted a nosotros, proporcionados por terceros, como fabricantes de automóviles o concesionarios, minoristas o socios promocionales, o recopilados automáticamente a través de su uso del servicio, cookies y otras tecnologías. Podemos combinar los datos personales que recopilamos de estas fuentes o a través de nuestros diversos Servicios. Ciertos datos, como las direcciones IP e identificadores de cuenta, también pueden considerarse datos personales según la ley aplicable.

En ocasiones, podemos desidentificar sus datos personales a través de una variedad de medios, como mezclando sus datos con datos sobre otros individuos o eliminando las características que hacen que los datos sean personalmente identificables para usted. Dichos datos desidentificados se consideran no personales en la medida permitida por la ley aplicable. Mantenemos y utilizamos datos desidentificados sin intentar volver a identificarlos, excepto cuando lo permita la ley aplicable, como para evaluar la suficiencia de nuestros procesos de desidentificación. Podemos usar y compartir cualquier dato no personal con terceros para cualquier fin a nuestra discreción y según lo permitido por la ley, incluidos fines publicitarios, de investigación y de marketing. Sin embargo, si combinamos datos no personales con datos personales, trataremos la información combinada como datos personales.

**3\. Summary of Sirius XM Key Personal Data Practices**  
Esta sección y la siguiente presentan un resumen de nuestras prácticas clave de datos personales. Para obtener más detalles, [consulte la Tabla de Recopilación y Uso de Datos de Sirius XM al final de esta Política](#esp14) para: **(1) categorías de datos personales que recopilamos, (2) propósitos para los cuales recopilamos esa información, (3) categorías de terceros a quienes esa información puede ser divulgada para un propósito comercial y (4) categorías de terceros a quienes la información puede ser vendida por un valor monetario u otro tipo de contraprestación valiosa o compartida para publicidad comportamental cruzada/publicidad dirigida**. Le animamos a leer detenidamente la Tabla. Por favor, [revise también la Sección 4 "Más sobre nuestras prácticas de datos"](#esp4) para ciertos tipos específicos de recopilación y uso de datos.

* **Nosotros recopilamos datos personales sobre usted directamente, automáticamente a través de su uso de los Servicios y de terceros.** Las categorías de datos personales que recopilamos incluyen: 1. Datos de Registro, 2. Datos del Vehículo, 3. Datos de Pago, 4. Datos Personales Sensitivos, 5. Otros Datos Demográficos, 6. Información de Transacciones, 7. Preferencias de Escucha, 8. Información y Configuraciones de la Cuenta, 9. Datos del Dispositivo, 10. Datos de Audio y Visual, y 11. Datos de Geolocalización (que pueden incluir geolocalización precisa con su consentimiento).
    
* **Utilizamos datos personales** para facilitar tu acceso a los Servicios, gestionar tu cuenta y suscripciones, personalizar tus experiencias de escucha, marketing y publicidad, y enviarte información de nuestra parte o en nombre de ciertos terceros. También utilizamos datos personales para solucionar problemas y mejorar los Servicios, desarrollar nuevos productos y servicios, y mantener y proteger nuestros sistemas y tus datos. Si accedes a los Servicios utilizando una radio SiriusXM en el vehículo, por favor [revisa también la Sección 8 "Información complementaria para usuarios de los Servicios en vehículos SiriusXM"](#esp8) para obtener información específica para vehículos. Si utilizas los Servicios de Pandora, por favor [revisa la Sección 9 "Información complementaria para usuarios de los Servicios de Pandora"](#esp9)**.**
    
* **Compartimos tus datos personales** con fines comerciales con nuestras subsidiarios, proveedores de servicios de terceros, vendedores y licenciantes, otros usuarios de Sirius XM cuando les proporcionas acceso a su suscripción, y relaciones comerciales de terceros no afiliadas para fines comerciales y publicitarios. Para más detalles, por favor [revisa la Sección 4 "Divulgaciones a Terceros"](#esp4). Ten en cuenta que, si decides participar en foros comunitarios y funciones similares en los Servicios o hacer solicitudes a los locutores en directo, la información que compartas se volverá pública y estará fuera del alcance de esta Política.
    
* **Sirius XM colabora con negocios de terceros para una variedad de propósitos comerciales**, incluidos proveedores de servicios de tecnología, atención al cliente, mercadeo, compras y envíos (como Shopify) y procesamiento de pagos (como, entre otros, Apple, Google y Stripe Inc.). Ten en cuenta que la recopilación y el uso de información de pago por parte de comerciantes y procesadores de pagos de terceros están sujetos a la política de privacidad y los términos del respectivo tercero. Por ejemplo, la recopilación y el procesamiento de información de pago por parte de Stripe Inc. están regidos por la Política de Privacidad de Stripe ubicada en https://stripe.com/privacy.
    
* **Sirius XM colabora con anunciantes, agencias de publicidad y proveedores de servicios** relacionados con la publicidad dirigida. Los proveedores de servicios relacionados con la publicidad, como la atribución, la medición y el análisis, pueden configurar y acceder a sus propias tecnologías de seguimiento (como cookies, etiquetas o píxeles) en su dispositivo. Pueden utilizar esta información para servir y medir el rendimiento de los anuncios para los Servicios cuando se colocan en editores y canales de terceros, para servir y medir el rendimiento de los anuncios de terceros en los Servicios, y para proporcionarnos información sobre el uso de los Servicios y la efectividad de los anuncios. Para obtener más información, incluyendo sus opciones de exclusión, por favor [revisa la Sección 5 "Publicidad de Terceros y Analítica/Controles de Privacidad"](#esp5) y la información establecida en la Tabla al final de esta Política de Privacidad. Esta práctica puede considerarse venta o intercambio regulado bajo ciertas leyes estatales de los Estados Unidos y los residentes de esos estados pueden tener derechos adicionales. Para obtener más información, por favor [revisa la Sección 13 "Derechos Específicos por Estado"](#esp13).

**4\. Más Sobre nuestras Practias de Data**

Aquí hay detalles adicionales sobre las prácticas de data especifico enumeradas en la Tabla en Sección 14.

**Data Personal que Recolectamos Directamente de Usted**. Usted puede proveernos con la información descrita en la Tabla en la Sección 14 directamente cuando usted interactúa con los Servicios, como registrándose para una cuenta en línea, mediante una solicitud, o interactúa con un agente de Listener Care. Nosotros también podemos recopilar data personal directamente de usted cuando usted escoger proveerlo, como cuando responde a una encuesta o cuando conduce una transacción, como comprar mercancía de la tienda de Sirius XM.

Perfiles. Cuando usted configura un perfil para escuchar en un Servicio de Sirius XM, nos proporciona datos personales y acepta que dichos datos personales y cualquier información de escucha y uso del servicio asociada a su perfil puedan recopilarse y procesarse para respaldar las funciones del perfil. Nosotros no utilizamos datos personales del perfil para publicidad ni compartimos datos personales del perfil con terceros que no sean proveedores de servicios. Con su consentimiento, podemos agregar los datos de su perfil a su cuenta de suscripción cuando se suscribe a un Servicio de Sirius XM. Los datos de su cuenta de suscripción quedarán sujetos a toda la gama de términos de esta Política. Usted debe tener 16 años o más para tener un perfil para un Servicio de audio SiriusXM.

Chat en Tiempo Real. El Servicio de SiriusXM puede ofrecerte un Chat de Soporte al Cliente, que registrará, utilizará y retendrá la información que proporciones, así como las comunicaciones dentro del chat, con el fin de ayudarte durante la conversación, brindar soporte relacionado con su cuenta, suscripción o servicios, mejorar nuestros productos y servicios, y para fines de mercado. Durante un Chat de Soporte al Cliente, es posible que interactúes con una inteligencia artificial generativa. La sesión de chat, incluida cualquier información contenida en ella, puede ser retenida y utilizada por la aplicación de inteligencia artificial generativa para aprender y mejorar su capacidad de brindar servicio a los clientes de Sirius XM. Si no estás de acuerdo con tal grabación, uso y retención, por favor no utilices la función de asistencia por chat.

**Fotos y Audio.** **Nosotros podemos permitirle** publicar fotos o archivos de audio en los Servicios o podemos recopilar fotos o audio de otra interacción que tenga con nosotros, como su interacción telefónica con un agente de Listener Care, su llamada a un programa o presentador, o su participación en un evento en vivo de Sirius XM o Pandora**.** No procesamos sus fotos o audio para crear un registro de geometría facial ni los utilizamos como medio de reconocimiento facial o de voz, vigilancia facial o de cualquier otra forma como identificador biométrico. Nosotros recolectamos su comando que proporcione por voz cuando interactúa con el Servicio, para poder ejecutar la solicitud y para análisis para mejorar el producto. Su comando de voz no es usado para identificarlo a usted ni se relaciona con usted o su suscripción. Audio que recopilamos de usted puede ser compartido con un proveedor de servicio externo para la transcripción.

Por favor, tenga en cuenta que, en la medida en que publique sus fotos o audio públicamente en los espacios comunitarios de los Servicios, serán públicos. Además, cuando publica o comparte fotos, videos o audio en las redes sociales u otras plataformas de terceros, no controlamos las acciones de esos terceros, y el uso que hagan de dichos medios se regirá por sus propias políticas de privacidad.

**Datos Personales que Recibimos o Recopilamos de Terceros.** Podemos recibir información sobre usted de proveedores de servicios, terceros con los que tenemos una relación comercial (como manufactureros de vehículos, concesionarios, empresas de reparación de vehículos, patrocinadores o licenciantes), minoristas, plataformas de distribución de contenido, redes y agencias de publicidad, empresas de tecnología publicitaria, empresas de mercadeo, proveedores de datos que mejoran la información que tenemos sobre usted, fuentes de información disponible públicamente, agencias u organizaciones gubernamentales o cuasi gubernamentales y otros usuarios de los Servicios (como usuarios de la comunidad, cuando los usuarios brindan su información para regalarle uno de nuestros productos o compartir contenido con usted, o "recomendar a un amigo" o programas similares que podamos ofrecer). Podemos combinar y almacenar la información suplementaria con otra información que ya hayamos recibido o recopilado de usted, para su uso como se establece en esta Política.

**Datos Que Recopilamos Automáticamente: Datos del Dispositivo.** Nosotros, nuestros proveedores de servicios o terceros con los que tenemos una relación comercial podemos recopilar y/o almacenar automáticamente ciertos datos sobre su dispositivo cuando visita o interactúa con los Servicios ("Datos del Dispositivo"). Se puede almacenar o acceder a estos Datos del Dispositivo desde su computadora, tableta, dispositivo móvil u otro dispositivo (incluidos reproductores multimedia de transmisión, consolas de juegos, sistemas de audio domésticos, parlantes conectados u otros dispositivos inteligentes y dispositivos portátiles) siempre que visite o interactúe con los Servicios. Los Datos del Dispositivo pueden incluir, entre otros:

* Su dirección IP, identificador de dispositivo móvil o conectado cuando lo provee el manufacturero del dispositivo
    
* Información sobre el dispositivo, como modelo, versión del sistema operativo, fecha/hora de acceso, información de la red móvil
    
* Ubicación aproximada de su dispositivo usando la ubicación inferida de la dirección IP o si elige proveerla (ciudad, estado o código postal)
    
* Geolocalización precisa (p. ej., longitud/latitud o proximidad a la baliza). Dicha geolocalización se recopila solo con su consentimiento.
    
* Cómo usa e interactúa con los Servicios. Esta información dependerá del formato y la suscripción a través de la cual acceda a los Servicios y puede incluir la página web, el enlace o el anuncio que lo refirió al Servicio que está visitando, las áreas de los Servicios que visita o usa, los tiempos de acceso y la zona horaria, el comportamiento de escucha (preferencias de canales, estaciones y listas de reproducción que crea o escucha), términos de búsqueda, descargas, contenido que escucha o ve y la duración de la visualización, datos marinos o de aviación, patrones y condiciones de conducción.

Los Datos del Dispositivo se pueden recopilar a través de las siguientes tecnologías:

* Cookies y Almacenamiento Local. Las cookies y el almacenamiento local son archivos de texto colocados dentro de un navegador web en un dispositivo cuando se utiliza para visitar los Servicios. Las cookies solo se aplican a sitios web y ciertas aplicaciones de dispositivos conectados. Para obtener información sobre la recopilación automática de datos en un teléfono móvil, consulte la sección a continuación sobre los SDKs. Ciertos navegadores web y complementos de navegador pueden proporcionar mecanismos de almacenamiento de datos locales adicionales. Podemos usar cookies y tecnologías similares para ayudar a mantener su uso de los Servicios más seguro, para estudiar patrones de uso en los Servicios, para estudiar la efectividad de nuestras comunicaciones con los clientes, para mantener la integridad de los Servicios, para medir el análisis de fallas y otra información relacionada a mantenimiento, para administrar y medir el rendimiento de los anuncios que se muestran en los Servicios o por Sirius XM en otros sitios, o que se entregan a través de ellos, y para personalizar su experiencia a través de los Servicios, como reconocerlo cuando regrese a los Servicios. La mayoría de los navegadores le brindan la capacidad de deshabilitar, rechazar o borrar las cookies y el almacenamiento local; consulte la configuración de su navegador para obtener más información. Para obtener más información sobre las cookies, visite [https://www.aboutcookies.org](https://www.aboutcookies.org/).
    
* Etiquetas Web. Es posible que se incluyan imágenes gráficas pequeñas u otro código de programación web (también conocido como balizas web o etiquetas de píxeles o GIF 1x1 o GIF transparentes) en nuestras páginas web y mensajes de correo electrónico. Estas tecnologías se utilizan para comprender cómo los usuarios interactúan con los Servicios, lo que incluye contar los visitantes de los Servicios, revisar la efectividad de nuestras ofertas y campañas publicitarias, contar cuántos de nuestros mensajes de correo electrónico se abrieron o cuántos productos en particular se vieron. La información que recopilamos a través de esta tecnología puede incluir la primera fecha y hora en que abre nuestro correo electrónico y si hace clic en los enlaces incluidos en nuestro correo electrónico.
    
* Líneas de Código Integrados. Siriusxm.com puede usar líneas de código integrado para recopilar información sobre su uso del Servicio en línea, como los enlaces en los que hace clic o el tiempo que pasa en una parte de la página.
    
* **Tecnología de Reproducción de Sesión.** Sirius XM puede grabar a través de la tecnología de reproducción de sesión sus interacciones con los Servicios, como qué páginas visita en los Servicios, cuánto tiempo visita esas páginas y los enlaces en los que hace clic o la información que provee. Usamos esta información para nuestros fines comerciales internos, como análisis de sitios web, para mejorar los Servicios y nuestros productos y servicios, y para abordar problemas de funcionalidad.

**Datos Recopilados a través de Dispositivos Móviles y Conectados:**

Kits de desarrollo de software ("SDK"). Nosotros y ciertos terceros con los que tenemos una relación para facilitar nuestros fines comerciales y publicitarios recopilamos datos mediante el uso de líneas de códigos y herramientas integrados proporcionados en los SDKs. Estos SDKs se incluyen en la propia aplicación y pueden recopilar información cuando instala la aplicación móvil o accede a los Servicios a través de dispositivos móviles. Dichos datos pueden incluir el modelo de hardware, el sistema operativo y la versión, la identificación del dispositivo, la información de la red móvil y el comportamiento de uso de la aplicación. Algunos Datos del dispositivo pueden considerarse datos personales, en la medida en que permanezcan asociados con un dispositivo identificable para usted de alguna manera. Cuando este es el caso, tratamos los datos del dispositivo como datos personales. Los datos del dispositivo se utilizan para los fines comerciales y comerciales descritos en esta Política, como brindarle y personalizar los Servicios, comprender el uso del servicio y mejorar los Servicios, depurar, solucionar problemas, prevenir el fraude y otros fines relacionados con la seguridad, para identificarlo a través de dispositivos para fines de servicio y publicidad, y para facilitar su solicitud para iniciar sesión en el Servicio a través de un tercero o una plataforma de redes sociales, realizar una transacción a través de un tercero o compartir contenido con un amigo u otra cuenta de un tercero. La configuración específica del manufacturero de su dispositivo móvil o conectado puede permitirle cambiar o bloquear la transmisión de la identificación de su dispositivo y otros datos del dispositivo. Consulte la política de privacidad del manufacturero de su dispositivo para obtener más detalles.

**Dispositivos Conectados.** También se puede acceder a los Servicios a través de dispositivos de terceros, como decodificadores conectados o reproductores multimedia, parlantes u otros dispositivos inteligentes, consolas de juegos u otros dispositivos similares. Sirius XM no controla estos dispositivos, su suscripción subyacente con ese dispositivo o su recopilación y uso de sus datos personales, incluyendo la relación con la publicidad dirigida que pueden ofrecer a través de un dispositivo conectado. Comuníquese con el fabricante del dispositivo conectado o el proveedor de los servicios conectados para obtener información sobre sus prácticas y políticas de privacidad.

**Compartir con Terceros**

Podemos compartir datos personales que hemos recopilado sobre usted en las circunstancias que se describen a continuación o en otra parte de la Política. Tenga en cuenta que no somos responsables de las prácticas de privacidad de ningún tercero. Si decide que no desea recibir comunicaciones de un tercero, o tiene preguntas sobre sus prácticas de privacidad, deberá comunicarse directamente con ese tercero.

**A.** Otros Usuarios de Sirius XM

Los datos personales de su cuenta o suscripción pueden ser accesibles a otras personas a las que usted permita interactuar con su cuenta/suscripción. Es solamente su elección si permite o no que otras personas tengan acceso a su cuenta o credenciales de inicio de sesión. Esto incluye a los individuales a quienes usted permite usar o acceder a cualquier cuenta de transmisión asociada con su suscripción a Sirius XM. Tenga en cuenta que, si deja su perfil abierto en una cuenta activa en el vehículo Sirius XM, otros conductores del vehículo podrán ver cierta información del perfil. Usted es responsable de administrar su perfil, incluyendo su eliminación de un vehículo. [Puede hacerlo a través de su Portal de gestión de perfiles](https://portal.siriusxm.com/sign-in). Visite [https://www.siriusxm.com/help/profiles-2](https://www.siriusxm.com/help/profiles-2) para obtener más información.

**B.** Subsidiarias

Sirius XM puede compartir los datos personales recopilados junto con los Servicios con nuestras subsidiarias con fines comerciales, analíticos, de mercadeo, operativos y publicitarios, y para ofrecer, proveer y mejorar los servicios y productos que se ofrecen de forma individual y conjunta.

**C.** Relaciones Comerciales con Terceros No Afiliados

Podemos compartir sus datos personales con terceros no afiliados con los que tenemos una relación comercial para fines comerciales y publicitarios nuestro o de ellos. Estos terceros pueden incluir empresas con las que tenemos acuerdos de mercadeo, licencia, patrocinio, distribución de productos o servicios o similares. El uso de dichos datos personales por parte de terceros está sujeto a su política de privacidad y prácticas de datos. Puede optar por no compartir su información para mercadeo de terceros a través de su Centro de Cuentas En Línea de Sirius XM (para suscriptores de SiriusXM anteriores o actuales) o enviando una solicitud por correo electrónico para optar por no compartir para mercadeo de terceros a [privacy@siriusxm.com](mailto:privacy@siriusxm.com) o [privacy@pandora.com](mailto:privacy@pandora.com), según su servicio de suscripción. Las solicitudes de exclusión recibidas a través de estos canales pueden tardar hasta 15 días laborables en procesarse. Residentes de California, consulte la Sección 13: “Derechos específicos del Estado” para obtener información adicional.

Tenga en cuenta que cuando elige aceptar una oferta promocional para un servicio ofrecido por un tercero como parte de un servicio premium de SiriusXM u otro servicio de suscripción, solo compartiremos información con ese tercero para confirmar su elegibilidad para el servicio asociado o según sea necesario para mantener su acceso a la promoción, a menos que dé su consentimiento para compartir o usar más por parte del tercero.

**D.** Terceros con los que Acepta o nos Indica que Compartamos sus Datos Personales

Podemos compartir sus datos personales cuando usted da su consentimiento expreso o nos indica que lo hagamos. Por ejemplo, puede aceptar compartir su información con un proveedor de contenido de terceros para tener acceso a ese contenido.

**E.** Redes Sociales y otras Plataformas de Terceros

Podemos facilitar las interacciones con las redes sociales u otras plataformas de terceros que pueden incluir la capacidad de "gustar" o "compartir" contenido. También puede tener la oportunidad de iniciar sesión o conectar su cuenta de plataforma de terceros a su Servicio de suscripción. Cuando interactúa con estas plataformas de terceros a través de los Servicios, recibiremos sus datos personales del servicio de la plataforma de terceros y acepta compartir datos, que pueden ser personales, sobre sus interacciones con el Servicio con ese servicio de redes sociales. También podemos recibir datos personales que lo identifiquen si otros usuarios de las redes sociales nos dan acceso a sus perfiles y usted es una de sus conexiones o "amigos".

Los datos personales recopilados y almacenados por el tercero están sujetos a las prácticas de privacidad de ese tercero, lo que incluye, entre otros, si el tercero continúa compartiendo datos con nosotros, los tipos de datos compartidos y sus elecciones con respecto a lo que otros ven en ese sitio web o servicio de terceros. El tercero puede permitirle eliminar la aplicación o función; sin embargo, podemos conservar los datos recopilados previamente.

Una plataforma o servicio de terceros, como Facebook/Meta o TikTok, puede colocar cookies en su dispositivo o en los Servicios que recopilan información sobre su uso de los Servicios, incluida su dirección IP u otros identificadores de dispositivos, y qué páginas visita en los Servicios. La plataforma de terceros puede recopilar datos personales sobre usted en sus visitas a los Servicios, independientemente de si interactúa o no afirmativamente con la función y de si ha iniciado sesión (o tiene) una cuenta con la plataforma de terceros. Si está desconectado o no tiene una cuenta y visita una página con un complemento social, su navegador envía un conjunto de datos más limitado, como la página web que está visitando, la fecha y hora de su visita y otra información relacionada con el navegador. [Consulte la Sección 5](#esp5) sobre cómo administrar cookies y etiquetas en línea.

**F.** Información que Divulga Públicamente. Los servicios pueden ofrecer tableros de mensajes, chats, foros y otras áreas públicas ("**Foros de la comunidad**") donde puede optar por interactuar con otros y/o publicar o enviar comentarios, imágenes y contenido. Tenga en cuenta que todo lo que decida divulgar en dicho foro de la comunidad es público. Del mismo modo, cualquier información que elija publicar en una red social o plataforma de terceros estará disponible públicamente. Esta Política no se aplica a la recopilación y el uso de dicha información pública. Piense detenidamente antes de publicar y tenga cuidado antes de revelar cualquier dato personal.

**G.** Radiodifusión Pública/Al Aire. Si nos provea datos personales al realizar una solicitud, como un anuncio de cumpleaños, comentarios o sugerencias, o solicitudes de contenido, podemos utilizar los datos personales que provea de acuerdo con esta Política, incluso para anunciar su nombre y solicitud en el aire cuando corresponda.

**H.** Sorteos, Promociones y Encuestas**.**

Podemos ofrecer sorteos, concursos, eventos en el estudio, obsequios, encuestas de investigación y otras promociones (cualquiera de las cuales, una "Promoción") que requieren registro o solicitud de información adicional. Al participar en una Promoción, usted acepta las disposiciones, condiciones o reglas oficiales que rigen la Promoción, que pueden contener requisitos específicos (incluido, permitir que los patrocinadores de la Promoción usen su nombre, voz, semejanza u otros indicios de personalidad en publicidad o materiales de marketing donde lo permita la ley). Si elige participar en una Promoción, los datos personales pueden divulgarse a terceros, a proveedores que faciliten la implementación de la Promoción o al público en relación con la administración de dicha Promoción, incluso en relación con la selección del ganador, el cumplimiento del premio, según lo exija la ley o lo permitan los términos o las reglas oficiales de la Promoción.

**I.** Terceros por medio de una Transición Comercial

En el caso de que una o más entidades de Sirius XM pasen por una transición comercial, Sirius XM se reserva el derecho de divulgar y transferir todos los datos personales relacionados con los Servicios respectivos en la máxima medida permitida por la ley (incluyendo, entre otros, durante el curso de cualquier proceso de diligencia debida): (i) a un propietario, copropietario u operador posterior de los Servicios; o (ii) en relación con una fusión corporativa, consolidación, reestructuración, quiebra, la venta de ciertos intereses de propiedad de Sirius XM, activos o ambos, u otro cambio de empresa. Al proveer su información, comprende y acepta que podemos transferir dicha información a la entidad adquirente sin su consentimiento adicional, excepto cuando lo exija la ley.

**5\. Publicidad de terceros y análisis/controles de privacidad**

Sirius XM tiene relaciones comerciales con terceros, incluyendo con empresas de publicidad, agencias de publicidad, proveedores de tecnología publicitaria, proveedores de medición y atribución, y proveedores de análisis para colocar y mostrar anuncios de Sirius XM, entregar anuncios de terceros en los Servicios y brindarnos información sobre el uso de los Servicios y la efectividad de los anuncios. Además, algunos anunciantes, agencias y proveedores de tecnología publicitaria pueden utilizar sus propias tecnologías de seguimiento integradas en sus anuncios o en su dispositivo, y pueden recopilar o tener acceso a datos sobre su dispositivo y otra información sobre usted, algunos de los cuales pueden ser datos personales según ciertas leyes estatales. Algunas de estas partes pueden recopilar datos personales a lo largo del tiempo cuando visita los Servicios u otros sitios web y servicios en línea. Podemos compartir datos agregados, desidentificados o con seudónimos o Datos del dispositivo e información general de ubicación con empresas de publicidad, proveedores de análisis y proveedores de atribución y medición, incluso con el fin de brindarle anuncios más relevantes dentro y fuera de los Servicios.  
  
Hay una variedad de medios y herramientas que le permiten establecer algunos límites en la recopilación y el uso de sus datos personales para publicidad dirigida y/o de comportamiento entre dispositivos por parte de terceros, o por Sirius XM en otros sitios y aplicaciones:  
  
**Herramientas de exclusión de cookies.** Para deshabilitar el uso compartido a través de cookies establecidas en nuestro sitio por terceros con fines publicitarios y analíticos, ajuste su configuración haciendo clic en Configuración de Cookies o Administrar Cookies en el pie de página de nuestras páginas web.  
  
**Exclusión voluntaria de NAI/DAA.** Algunas empresas de publicidad son miembros de Network Advertising Initiative ("NAI") o Digital Advertising Alliance ("DAA"). La NAI brinda información sobre la publicidad dirigida, [los procedimientos de exclusión voluntaria de los miembros de la NAI](https://optout.networkadvertising.org/?c=1) y una herramienta para optar por no participar en la participación de los miembros de la NAI utilizando su dirección de correo electrónico codificada para publicidad basada en intereses. También puede visitar el sitio [web de la DAA](https://optout.aboutads.info/?c=2&lang=ES) para obtener más información sobre la publicidad dirigida y la exclusión voluntaria de las empresas participantes de la DAA.  
  
**Dispositivo Móvil/Opciones de Aplicaciones.** Los dispositivos móviles contienen configuraciones que pueden permitirle deshabilitar el seguimiento de publicidad o analíticos. Si usted está utilizando un dispositivo basado en iOS y no desea recibir anuncios personalizados para usted o sus intereses individuales, puede limitar estos anuncios habilitando "Limitar el Seguimiento de Anuncios" en su dispositivo iOS siguiendo las [instrucciones proporcionadas por Apple](https://support.apple.com/en-us/HT202074). Si usted está utilizando un dispositivo basado en Android y no desea recibir anuncios personalizados para usted, puede [visitar la página de configuración de anuncios de Google](https://myadcenter.google.com/home?hl=en&sasb=true&ref=ad-settings) desde un navegador en su dispositivo basado en Android y hacer sus elecciones allí. En adición, la industria de la publicidad digital ha proporcionado la posibilidad de que los usuarios de dispositivos móviles se registren en [AppChoices](https://youradchoices.com/appchoices) con la intención de no recibir publicidad dirigida.  
  
**Google Analytics/Adobe Analytics.** Utilizamos Google Analytics y Adobe Analytics, que utilizan cookies y tecnologías similares, para recopilar y analizar información sobre el uso de los Servicios e informar sobre actividades y tendencias. Estos servicios también pueden recopilar información sobre el uso de otros sitios web, aplicaciones y servicios en línea. Puede obtener información sobre [las prácticas de Google](https://policies.google.com/technologies/partner-sites) y excluirse de ellas descargando el complemento del navegador de [exclusión voluntaria de Google Analytics](https://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=es). Conozca [las prácticas de Adobe aquí](https://www.adobe.com/privacy.html).  
  
Tenga en cuenta que la configuración de cookies y otros controles tecnológicos son específicos del navegador o dispositivo en el que se implementa dicho control. Cuando las cookies u otras etiquetas similares están deshabilitadas, no podemos reconocerlo cuando usa un dispositivo diferente para acceder a los Servicios y, por lo tanto, no podemos aplicar la configuración desde el dispositivo inicial. Usted deberá administrar sus cookies y la configuración de etiquetas, así como cualquier control de privacidad global individualmente en cada dispositivo con el que acceda a los Servicios.  
  
Por favor, ten en cuenta que no es posible optar por no recibir toda la publicidad en los Servicios. La publicidad permite que los Servicios se entreguen a un costo más bajo para ti o, con ciertos Servicios, como el nivel gratuito de los Servicios de Pandora, sin tarifa de suscripción adicional. El uso de cualquier combinación de los métodos descritos aquí para optar por no recibir publicidad personalizada o dirigida individualmente solo significa que recibirás anuncios que no se adaptan a ti como individuo único. Al continuar accediendo a los Servicios, comprendes que incluso a pesar de tu configuración de cookies y otras opciones de exclusión, seguirás recibiendo anuncios, que pueden entregarse en función de información no personalizada sobre el contexto o el género del contenido que estás escuchando, o el perfil demográfico general o de interés conductual de los oyentes de cierto contenido, tipos de música o títulos o episodios de podcasts. También puedes recibir anuncios que se entregan generalmente a cualquier persona en una determinada región geográfica o en función de datos agregados o no personales.

**6\. Sus Opciones y Derechos de Exclusión Voluntario**

**A. Nuestros Mensajes de Mercadeo.** Puede administrar cómo usamos sus datos personales para comunicarnos con usted con respecto a los servicios de SiriusXM configurando sus preferencias de contacto. Visiteno [aquí](https://listenercare.siriusxm.com/prweb/autoredirect/app/ExternalKM/help/SupportCenter/article/KC-2531/Manage-Contact-Preferences?intcmp=RC_NA_www:PrivacyPolicy-english_here) para obtener información adicional e instrucciones sobre cómo hacerlo. También podemos brindarle opciones para administrar cómo nos comunicamos con usted con fines de mercadeo para cada uno de los Servicios Sirius XM a través de las preferencias de contacto o notificación en su cuenta o configuración de perfil en línea o en la aplicación respectiva.

* **Correo electrónico**. Puedes darte de baja de los correos electrónicos de marketing y boletines que te enviemos a través del enlace de exclusión incluido en el pie de página de cada uno de estos correos electrónicos. También puedes optar por no recibir comunicaciones de marketing por correo electrónico sobre los servicios de satélite y streaming de SiriusXM utilizando el Centro de Preferencias de Comunicaciones por Correo Electrónico de SiriusXM en [https://pc2.mypreferences.com/SiriusXMV2/Customer/EmailRequest](https://pc2.mypreferences.com/SiriusXMV2/Customer/EmailRequest). Los usuarios de los servicios de Team Coco pueden optar por no recibirlos enviando un correo electrónico a [legal@teamcoco.com](mailto:legal@teamcoco.com). Los usuarios de 99% Invisible pueden optar por no recibirlos a través del enlace de exclusión incluido en el pie de página de cada correo electrónico o poniéndose en contacto con [contact@99pi.org](mailto:contact@99pi.org). Seguiremos enviándole ciertas comunicaciones relacionadas con su uso de los Servicios, avisos de renovación, avisos de cambios en esta Política de Privacidad u otros términos, o mensajes administrativos y transaccionales similares.
    
* **Mensajes de texto.** Sirius XM puede usar mensajes de texto para enviarle ofertas, facilitar la administración de la cuenta o ayudarlo de otra manera en su acceso a los Servicios o su suscripción. En la medida en que decida dejar de recibir mensajes de texto de mercadeo, puede darse de baja respondiendo "DETENER" al código corto.
    
* **Notificaciones Push**. Podemos enviar notificaciones push o alertas promocionales y no promocionales a través de los Servicios. Usted controla si recibe esos mensajes en la configuración de su dispositivo en cualquier momento.

**B. Cambio de su información**. Usted es responsable de mantener la precisión de la información que nos envía, como la información de contacto que ha provisto para su cuenta. Es posible que pueda realizar cambios en la información de su cuenta utilizando la configuración de su cuenta.

* **SiriusXM**. Los suscriptores anteriores o actuales de los servicios de SiriusXM pueden visitar SiriusXM Listener Care en línea en http://www.siriusxm.com/contactus, o iniciar sesión en su Centro de Cuentas en línea para actualizar su información. También puede llamar a Atención al Oyente de SiriusXM al 1-855-539-1-888-539-7474 y solicitar actualizar su información.
    
* **Pandora.** Los usuarios de Pandora pueden actualizar la información de su cuenta a través de su página de Configuración o [ponerse en contacto con el equipo de Atención al usuario](https://help.pandora.com/s/contactsupport?language=en_US) para obtener ayuda. Puede encontrar más instrucciones sobre cómo modificar su información visitando help.pandora.com.
    
* **Equipo Coco.** Si se unió a la lista de correo de Team Coco o proporcionó datos personales a Team Coco que le gustaría actualizar, comuníquese con legal @teamcoco.com
    
* **99% Invisible.** Si usted se suscribió a la lista de correo de 99% Invisible o as interactuado de otra manera con 99% Invisible y deseas actualizar tus datos personales, por favor contacta a [contact@99pi.org](mailto:contact@99pi.org).

Tenga en cuenta que cuando edite sus datos personales o cambie sus preferencias, la información anterior se conservará internamente como parte del historial de su cuenta para fines analíticos, administrativos, legales y de seguridad, o dentro de medios de respaldo. Si ha realizado publicaciones públicas en los Servicios, incluidos foros comunitarios o plataformas de redes sociales, esas comunicaciones generalmente no se pueden eliminar incluso si cancela o desactiva su cuenta.

**C. Para Usuarios de Servicios de Audio de Marca Sirius XM**

* **Telemercadeo.** Puede optar por no recibir llamadas de ventas de telemercadeo colocando su número de teléfono en nuestra lista "No llamar" siguiendo las instrucciones en nuestra Política "No llamar" disponible [aquí](https://www.siriusxm.com/do-not-call?intcmp=RC_NA_www:PrivacyPolicy-english_here) y a través del enlace del pie de página de nuestra página de inicio en siriusxm.com. Es posible que tengamos más de un número de teléfono registrado para usted o los miembros de su hogar; debe especificar todos los números de teléfono a los que nos indica que no llamemos. Si bien su solicitud se procesará de inmediato, puede tomar hasta diez (10) días eliminar su información de las listas activas de telemercadeo y solicitudes que están activas. Tenga en cuenta que, incluso si opta por no recibir llamadas de ventas de telemercadeo, puede continuar recibiendo llamadas para asuntos relacionados con el servicio y la cuenta**.**
    
* **Correo directo.** Si prefieres no recibir ofertas de marketing a través de correo directo, por favor visita la sección de comunicaciones en su cuenta para indicar su preferencia. Ten en cuenta que tales solicitudes deben ser renovadas cada tres (3) años. Optar por no recibir correo directo de mercadeo no afectará si recibes comunicaciones transaccionales relacionadas con su suscripción, cuenta o uso de los Servicios, como renovaciones, anuncios administrativos y de servicios, o comunicaciones que tenemos la obligación legal de enviarte; podemos continuar enviando tales comunicaciones transaccionales por correo directo incluso si optas por no recibir envíos de correo de marketing.

**7\. Seguridad y Retención**  
Sirius XM toma medidas comercialmente razonables diseñadas para proteger sus datos personales; sin embargo, no se puede garantizar que la transmisión de datos a través de Internet, la transmisión inalámbrica o el almacenamiento electrónico de información sean 100 % seguros. Sirius XM no puede asegurar ni garantizar la seguridad de la información que recopilamos. Usted utiliza los Servicios y nos proporciona su información bajo su propio riesgo.

Nosotros conservamos datos personales durante el tiempo que sea necesario para los fines establecidos en esta Política, incluyendo proporcionarle los Servicios a usted; para enviarle información relacionada con Sirius XM, nuestros productos y servicios y su cuenta; para realizar investigaciones internas, desarrollar y mejorar nuevos productos y servicios; para ejercer las opciones y derechos que ha solicitado; para cumplir con nuestras obligaciones contractuales; para proteger nuestros derechos y obligaciones legales, resolver disputas y hacer cumplir nuestro Acuerdo con el Cliente y nuestros Términos de Uso o los términos de cualquier otro Servicio; y para cumplir con los requisitos legales y reglamentarios.

**8\. Información Suplementaria para los Usuarios de los Servicios en el Vehículo de SiriusXM**  
Si usted accede a los Servicios de audio de SiriusXM utilizando el hardware del vehículo, tenga en cuenta que, además de la recopilación, el uso y el intercambio de datos personales como se establece en esta Política, aplica lo siguiente:  
  
Tipos Especiales de Datos y Usos

A. Información del Vehículo: Nosotros podemos recopilar información sobre elvehículo, como su VIN, la marca, el modelo y el año del vehículo, las métricas de uso del vehículo, como cuándo se inicia o se detiene el vehículo, o su matrícula. Tenga en cuenta que solo recopilamos las tablillas cuando nos las proveen como parte de nuestro proceso de autenticación. También podemos recopilar información sobre su uso de los Servicios en el vehículo, como qué ajustes preestablecidos usa, cuanto tiempo usted escucha, cuando navega hacia el Servicio o fuera de él. Para obtener más información sobre el uso que hacemos de la Información del Vehículo, [consulte la Tabla en la Sección 14 de esta Política](#esp14).

B. Datos del Dispositivo de Radios Habilitadas: Ciertas radios SiriusXM están habilitadas para comunicaciones bidireccionales a través de un módem instalado en el vehículo, incluyendo las radios que usan una combinación de la red satelital SiriusXM y una conexión inalámbrica a Internet, o directamente a través de una conexión inalámbrica de voz sobre IP en el vehículo (cada una de estas, una "**Radio Habilitada**"). Las Radios Habilitadas pueden transmitir datos del dispositivo y su historial de escucha o preferencias a nosotros, a nuestros proveedores de servicios y/o al fabricante de automóviles cuando utiliza los Servicios. Tenga en cuenta que las radios solo satelitales SiriusXM no son Radios Habilitadas y no pueden transmitir información de uso, ubicación u otra información desde la radio o el vehículo. Consulte al fabricante o distribuidor de su vehículo para obtener más información sobre la radio de su vehículo.  
  
a. Datos de Ubicación del Vehículo. Algunas Radios Habilitadas son capaces de enviar la geolocalización precisa (latitud/longitud) de su vehículo a Sirius XM cuando usted da su consentimiento para hacerlo. Si accede a los Servicios a través de una radio habilitada en su vehículo y su vehículo está configurado para proveer su información de geolocalización precisa, verá un aviso de la recopilación de datos de ubicación precisos en la Pantalla de Bienvenida de la Radio Habilitada mostrado antes de la activación de la suscripción a servicios de audio. Al elegir "ESCUCHA AHORA" o al realizar otra acción afirmativa para continuar más allá de la pantalla en la que se indica expresamente la recopilación de datos de geolocalización precisa, usted acepta que tengamos acceso a su ubicación precisa hasta que tome medidas para deshabilitar la transmisión de datos de geolocalización. La transmisión de geolocalización puede desactivarse en la configuración del sistema Sirius XM de su Radio Habilitado o por otros medios designados por el fabricante de su vehículo. Si deshabilita las herramientas de geolocalización precisa y continúa utilizando Traffic, Travel Link y los servicios de infoentretenimiento relacionados mientras conduce, no podremos brindarle la funcionalidad óptima de estos servicios.

C. Sus Opciones  
  
a. Radios Habilitadas: Es posible que usted pueda limitar ciertos datos transmitidos por la Radio Habilitada en su vehículo a través de la configuración de privacidad provista en su vehículo. Comuníquese directamente con el manufacturero o el distribuidor de su vehículo para obtener más información.

**9\. Información Suplementaria para los Usuarios de los Servicios de Pandora**  
Si usted accede y utiliza el servicio de transmisión de audio digital de Pandora, tenga en cuenta que, además de la recopilación, el uso y el intercambio de datos personales establecidos en esta Política, se aplica lo siguiente

A. Sus Elecciones Relacionadas con su Perfil de Pandora

a. Visibilidad del perfil: Su perfil y actividad de escucha son públicos. Cuando la visibilidad de su perfil se configura como pública, su actividad de escucha se publica automáticamente en su perfil. Por ejemplo, si crea una nueva estación o le da me gusta a una canción, esa actividad se publicará en su perfil y será visible públicamente. Puede ajustar la configuración de visibilidad de su perfil visitando help.pandora.com. Tenga en cuenta que los cambios en la visibilidad de su perfil no tienen ningún impacto en los anuncios que puede ver si utiliza la versión del servicio con anuncios.

b. Perfiles almacenados en caché en los motores de búsqueda - Hasta cuando desactive su cuenta o hace que su perfil sea privado, los motores de búsqueda de Internet como Google y Bing almacenan en su caché las páginas web disponibles públicamente durante un período de tiempo fuera de nuestro control y pueden hacer que su perfil desactivado o anteriormente público esté disponible para los usuarios de sus servicios en sus plataformas hasta el momento en que actualicen el caché de su página web. Consulte con el motor de búsqueda correspondiente para determinar cómo puede eliminar páginas web de su caché de página web.

**10\. Sitios de Audiencia General**  
Los Servicios no están destinados a ser utilizados por personas menores de 16 años. Los usuarios deben tener 18 años o más para registrarse para usar los servicios de SiriusXM. No recopilamos a sabiendas ningún dato personal de personas menores de 13 años.

**11\. Cambios a esta Política de Privacidad**  
Nos reservamos el derecho de cambiar esta Política de Privacidad en cualquier momento. Si realizamos cambios sustanciales en nuestra política de privacidad, actualizaremos la fecha de vigencia y publicaremos un aviso en los Servicios. También podemos enviarle notificaciones de otras maneras, como a través de la información de contacto que ha provisto, y brindarle la posibilidad de aceptar o rechazar los cambios según lo exija la ley. Tenga en cuenta que, cuando corresponde, puede ser necesario que usted de su consentimiento a una política revisada para continuar utilizando los Servicios. Su uso continuado de cualquiera de los Servicios después de la fecha de vigencia de la Política de Privacidad revisada constituirá su consentimiento a dichos cambios con todo el peso de la ley aplicable.

**12\. Como Comunicarse con Nosotros**  
Puede comunicarse con nosotros por correo electrónico a [privacy@siriusxm.com](mailto:privacy@siriusxm.com) o [privacy@pandora.com](mailto:privacy@pandora.com), dependiendo de su servicio de suscripción. La información que usted provee se utiliza para responder directamente a sus preguntas o comentarios. También podemos archivar sus comentarios y compartirlos con nuestro equipo de atención al consumidor para mejorar nuestro servicio en el futuro. Si aún tiene preguntas o inquietudes sobre nuestra Política de Privacidad, escríbanos a:

Sirius XM Radio Inc.  
Attn: Chief Privacy Officer  
8550 Freeport Parkway  
Irving, Texas 75063

**13\. Derechos Específicos de Estados.** Como se establece a continuación, los residentes de ciertos estados de EE. UU. pueden tener la capacidad de ejercer derechos y opciones adicionales con respecto a sus datos personales. Tomaremos las medidas razonables para atender su solicitud, pero es posible que debamos verificar su identidad antes de hacerlo.

_**A. Colorado, Connecticut, Utah, y Virginia**_**.** Establecemos en esta Política las categorías de datos personales que procesamos, el propósito del procesamiento de datos personales, las categorías de datos personales compartidos y las categorías de terceros con quienes se comparten datos personales. Los residentes de Virginia, Colorado, Connecticut y Utah tienen ciertos derechos de privacidad con respecto a estos datos, como se describen a continuación.  
  
**Sus Derechos**

**Acceder a su Información/Obtener su Información/Portabilidad de datos** (residentes de CO, CT, UT, VA) – Usted tiene derecho a confirmar si estamos procesando sus datos personales y solicitar acceder a dichos datos, obtener una copia de los datos personales provistos anteriormente por usted a nosotros y, en la medida de lo posible, en un formato fácilmente utilizable para permitir la portabilidad de datos.

**Eliminar su Información** (residentes de CO, CT, UT, VA). Usted tiene el Derecho de solicitar la eliminación de sus datos personales, sujeto a ciertas exenciones y excepciones.

**Corrija su Información** (residentes de CO, CT, VA). Usted tiene el Derecho de corregir los datos personales que tenemos sobre usted.

**Data Confidencial.** Si usted es residente de Virginia, Colorado o Connecticut, en la medida en que Sirius XM procese datos confidenciales, obtendremos su consentimiento para el procesamiento de cualquier Información Confidencial (según lo define la ley estatal aplicable) antes de recopilar dichos datos. También puede optar por no utilizar los métodos para ejercer sus derechos que se enumeran a continuación en esta sección. A partir del 31 de diciembre de 2023, los residentes de Utah tendrán derecho a excluirse del procesamiento de Datos Confidenciales, según lo define la ley de Utah, en la medida en que Sirius XM procese dichos datos.

**Exclusión Voluntaria de la venta de sus datos personales y publicidad dirigida** (residentes de CO, CT, VA y UT) - los residentes de CO, CT, VA y UT tienen derecho a optar por la exclusión voluntaria de la "Venta" de datos personales o del uso de datos personales en "Publicidad Dirigida", según lo define la ley estatal aplicable, utilizando los métodos para ejercer sus derechos que se enumeran a continuación en esta sección. Sirius XM no vende datos personales a terceros a cambio de una compensación monetaria. Compartir la dirección IP o los identificadores de anuncios móviles con proveedores de publicidad de terceros y ciertas otras prácticas de publicidad dirigida pueden constituir una "venta" según las definiciones establecidas en las leyes de Colorado y Connecticut. Tenga en cuenta que la exclusión voluntaria de la "venta" en CO o CT o la "publicidad dirigida" en cualquiera de estos cuatro estados no lo excluirá de toda la publicidad. Puede continuar recibiendo anuncios entregados a través de los Servicios según el contenido de escucha, la región u otras categorías generales a las que se aplican datos no personales**.**

_Exclusión Voluntaria Basada en Cookies para la Venta y Publicidad Dirigida_

Sirius XM puede usar tecnologías, como cookies y píxeles, en el curso de publicidad, analítica o actividades similares basadas en la web o en línea que recopilan o comparten datos personales de una manera que puede constituir una "venta" bajo la ley o apoyo de CO y CT o “publicidad dirigida” según las leyes estatales de VA, CO, CT y UT. Usted puede optar por no recibir cookies establecidas por terceros para publicidad o analítica iniciando la Configuración de cookies desde el pie de página de nuestras páginas web. Consulte también la sección anterior de [Publicidad y Analítico de Terceros](#esp5) para obtener información sobre las herramientas de la industria y la configuración del dispositivo que puede estar disponible para usted.

**Derecho a Excluirse de la Creación de Perfiles en apoyo de efectos legales o de importancia simila**r (CO, CT, VA). Sirius XM no procesa datos personales con el fin de crear perfiles en cumplimiento de decisiones que produzcan efectos legales o similares significativos.

**Derecho a Apelar** (residentes de CO, CT, VA) – si usted es residente de Colorado, Connecticut o Virginia y desea apelar nuestra decisión relacionada con su solicitud, tiene derecho a presentar una apelación. Puede hacerlo utilizando el formulario de apelación de Sirius XM [aquí](https://privacyportal.onetrust.com/webform/613d75ce-3c5b-4623-bcef-a0d3694b4214/174f9a9c-be5c-4d07-b73a-3651f4dc3770) o el formulario de apelación de Pandora [aquí](https://privacyportal.onetrust.com/webform/613d75ce-3c5b-4623-bcef-a0d3694b4214/e1e1027e-0ad5-4bd3-a6a9-edb2be1cba2d), según su servicio de suscripción y siga las instrucciones del formulario.

Si desea apelar una decisión de Team Coco, comuníquese con legal @teamcoco.com. Si desea apelar una decisión de 99% Invisible, por favor comuníquese con nosotros usando esta forma de apelar [aquí](https://privacyportal.onetrust.com/webform/613d75ce-3c5b-4623-bcef-a0d3694b4214/e1e1027e-0ad5-4bd3-a6a9-edb2be1cba2d). Incluya su nombre completo, la base de su apelación y cualquier información adicional a considerar.

**Ejerza Sus Derecho**

Si usted es un Consumidor que reside en Colorado, Connecticut, Virginia o Utah (como se define en la ley correspondiente de cada estado) y desea ejercer sus derechos aplicables como se describe anteriormente:

* **Derecho a Corregir Solamente.**
    
    * Suscriptores de SiriusXM. Puede ejercer este derecho directamente a través de su Centro de Cuentas en Línea (usuarios de los servicios de SiriusXM) o comunicándose con SiriusXM Listener Care al 1-888-539-7474 durante el horario publicado.
        
    * Los oyentes de Pandora pueden usar la sección de configuración en la aplicación de Pandora o comunicarse con [privacidad@pandora.com](mailto:privacidad@pandora.com).
        
    * Clientes de Team Coco, comuníquense con el departamento [legal@teamcoco.com](mailto:legal@teamcoco.com)
        
    * Usuarios de 99% Invisible, por favor comuníquense al [contact@99pi.org](mailto:contact@99pi.org)
        
* **Todos los Demás Derechos Aplicables –** Por favor envíe su solicitud de derechos de datos del consumidor a través del método asociado con su suscripción o servicio correspondiente**:**
    
* Oyentes de SiriusXM -porfavor envíe el formulario en línea [aquí](https://www.siriusxm.com/yourprivacychoices) o llame al 1-800-869-5593 para enviar una solicitud.
    
* Usuarios de Pandora – por favor utilice [este](https://privacyportal.onetrust.com/webform/613d75ce-3c5b-4623-bcef-a0d3694b4214/072d9c72-9c02-45e8-b489-03bb23faf3c6) formulario en línea o envíe una solicitud a [privacy@pandora.com](mailto:privacy@pandora.com).
    
* Oyentes de TeamCoco – por favor envíe su solicitud [legal@teamcoco.com](mailto:legal@teamcoco.com).
    
* Oyentes de 99% Invisible - por favor envie su solicitud usando la forma [aquí](https://privacyportal.onetrust.com/webform/613d75ce-3c5b-4623-bcef-a0d3694b4214/5b658dff-e074-4e4f-9435-60a0e82c527c) o por correo electronico al [contact@99pi.org](mailto:contact@99pi.org)  
      
    Agentes Autorizados que Envían Solicitudes de Exclusión Voluntaria de Ventas y Publicidad Dirigida (solo para residentes de CO y CT) - Si usted es un agente autorizado que envía una solicitud para excluirse de las ventas o la publicidad dirigida en nombre de un residente de Colorado o Connecticut, envíe la solicitud. conforme a las instrucciones del formulario correspondiente. Es posible que solicitemos documentación para autenticar la identidad del consumidor y que usted está autorizado a enviar la solicitud en nombre del consumidor para poder cumplir con su solicitud. Tenga en cuenta que si no podemos autenticar que está autorizado para actuar en nombre del consumidor o no podemos autenticar la identidad del consumidor, podemos denegar la solicitud.

**_B. Nevada_****.** Si es residente de Nevada, tenga en cuenta que no vendemos sus datos personales (o "información cubierta") como se define en Nevada S.B. 220. Sin embargo, si usted es residente de Nevada, aún puede enviar una solicitud de exclusión voluntaria y, si nuestras prácticas cambiasen en el futuro, honramos su solicitud. Su solicitud para excluirse de la venta de su información cubierta debe enviarse a [privacy@siriusxm.com](mailto:privacy@siriusxm.com) o [privacy@pandora.com](mailto:privacy@pandora.com), según su servicio de suscripción con el asunto "Solicitud de No Venta de Nevada" junto con su nombre completo, dirección, ciudad, estado, código postal, si es un suscriptor/oyente anterior o actual y una dirección de correo electrónico válida para que podamos comunicarnos con usted si es necesario con respecto a su solicitud. Si anteriormente proveyó un número de teléfono, incluirlo nos ayudará a asegurarnos de identificarlo como alguien que desea optar por no participar. Pueda ser que se le requiera tomar medidas razonables según lo determinemos de vez en cuando para verificar su identidad y/o la autenticidad de su solicitud. Nota: para procesar una solicitud de un suscriptor/oyente anterior o actual, su dirección de correo electrónico debe coincidir con la dirección de correo electrónico de su cuenta.

Los residentes de Nevada tienen derecho a saber sobre la recopilación, compartición, venta y uso de datos relacionados con la salud sobre ellos. Sirius XM no recopila, comparte, vende o utiliza datos relacionados con la salud de los consumidores, según lo define la S.B.370 de Nevada.

**_C. California_****.** Sus derechos en virtud de la Ley de Privacidad del Consumidor de California de 2018 (CCPA) y su modificación por la Ley de Derechos de Privacidad de California de 2020 (CPRA): Si usted es residente de California, consulte SUS DERECHOS DE LA LEY DE PRIVACIDAD DEL CONSUMIDOR DE CALIFORNIA para obtener información adicional sobre sus derechos de privacidad y cómo ejercerlos.

Señales de Control de Privacidad Global (GPC) y No Rastrear (DNT). Los Controles de Privacidad Global ("GPC") y No Rastrear ("DNT") que ofrecen algunos navegadores web son configuraciones que informan automáticamente a los sitios web sobre sus preferencias de privacidad. Cuando elige activar la configuración GPC/DNT en su navegador, su navegador envía una señal especial a sitios web, empresas de análisis, redes publicitarias, proveedores de complementos y/u otros servicios web que encuentre mientras navega para ejercer sus derechos de privacidad y deja de rastrear tu actividad. Puede obtener más información y configurar GPC aquí: [https://globalprivacycontrol.org/#about](https://globalprivacycontrol.org/#about) y configurar No Rastrear aquí: [http://www.allaboutdnt.com](http://www.allaboutdnt.com/). Cumplimos con GPC según lo exige la ley aplicable, pero debido a que aún no existe un estándar aceptado sobre cómo responder a las señales DNT del navegador, actualmente no respondemos a ellas.

Sus Derechos según la ley "Shine the Light" de California (Sección 1798.83 del Código Civil, también conocida como S.B. 27). Los residentes de California tienen derecho a solicitar a las empresas que realizan negocios en California cierta información relacionada con terceros a los que la empresa ha revelado ciertas categorías de información personal durante el año anterior para fines de marketing directo de terceros. Alternativamente, la ley establece que una empresa puede cumplir, como lo hace Sirius XM, al revelar en su política de privacidad que brinda a los consumidores opciones (optar por participar o no) con respecto a compartir información personal con terceros para fines de marcación directa de dichos terceros e información sobre cómo ejercer esa elección. Tal como se indica en esta Política de Privacidad, Sirius XM le brinda opciones antes de compartir su información personal con terceros para sus fines de marketing directo. Si no se suscribe o si opta por no participar en el momento en que ofrecemos esa opción, no compartimos su información con ese tercero identificado para fines de marketing directo.

Si usted es residente de California y tiene preguntas sobre nuestras prácticas con respecto a compartir información con terceros para sus fines de marketing directo y su capacidad de ejercer su elección, escríbanos a: Sirius XM Radio Inc., 1221 Avenue of the Americas, 35th Floor, New York, NY 10104, Attn: Legal Department – Shine the Light Solicitud de Privacidad. Las solicitudes de Shine the Light que nos llegan por otros medios pueden resultar en una respuesta retrasada. Debe incluir su nombre, dirección, ciudad, estado y código postal. No somos responsables por avisos que no estén etiquetados o enviados correctamente, o que no tengan información completa.

**_D. WASHINGTON._** Según la ley del estado de Washington, los consumidores tienen derecho a saber sobre la recopilación, compartición, venta y uso de datos relacionados con la salud sobre ellos. Sirius XM no recopila, comparte, vende o utiliza datos relacionados con la salud de los consumidores, según se define en la Ley My Health My Data de Washington.

**14\. TABLA DE NUESTRAS PRÁCTICAS DE RECOPILACIÓN Y USO DE DATOS**

La siguiente tabla establece por categoría de datos personales recopilados:

A. Los fines para los cuales se recopilan los datos personales;  
B. Categorías de terceros a los que se pueden divulgar datos personales con fines comerciales; y  
C. Categorías de terceros a quienes la información puede venderse por valor monetario u otra consideración valiosa o compartirse para publicidad conductual o dirigida entre contextos, cada término según lo define la ley aplicable

Por Favor Tenga en Cuenta que Todas las Categorías de Datos Personales a Continuación se Pueden Utilizar para los Siguientes Fines:

* **Jurídico** (para resolver disputas; hacer cumplir nuestros acuerdos y políticas; proteger nuestros derechos/activos o los de otros; cumplir con nuestras obligaciones contractuales; cooperar en investigaciones gubernamentales o legales de otro tipo; cumplir con las obligaciones de informes reglamentarios),
    
* **Transiciones comerciales** (en relación con una fusión, adquisición, consolidación, quiebra u otra transición corporativa, que afecte a todos o parte de nuestros activos, incluso durante la diligencia debida),
    
* **Seguridad** (para proteger los Servicios; investigar, detectar, prevenir y proteger contra problemas de nuestros sistemas, fraude, delitos u otras actividades que violen nuestras políticas o leyes aplicables; para proteger la salud y la seguridad de nuestros usuarios o del público en general), y
    
* Otros fines, según se divulgue en el momento de la recopilación o con su consentimiento.

Tenga en Cuenta que Todas las Categorías de Datos Personales a Continuación Pueden Divulgarse a los Siguientes:

* **Agencias de Ley y Orden y Gubernamentales/Cuando lo Exija la Ley** (incluyendo terceros en relación con acciones judiciales u otras acciones legales, incluyendo citaciones válidas
    
* **Terceros en el curso de una Transición Comercial**
    
* **Terceros con los que acepta o nos indica que compartamos su información**
    
* **Otros proveedores de servicios** que utilizan sus datos personales para brindarnos servicios a usted o nosotros.

|     |     |
| --- | --- |
| **Categoría de Data Personal** | **A. Propósitos de la Recopilación** |
|     | **B. Categorías de Terceros con quien se comparta su Data Personal** |
|     | **C. Terceros para con quien Data Personal es Vendida o Compartido para Publicidad Dirigida** |
| **Data de Registración -** Esto puede incluir su nombre, correo electronico, dirección postal, número de teléfono, fecha de cumpleaños, y código postal. | **A. Propósitos de la Recopilación:**<br><br>1. **Brindarle Servicios** (procesar transacciones y pedidos; facilitar el acceso a los servicios de Sirius XM, crear y administrar su cuenta en los Servicios; identificarlo y reconocerlo en todos los servicios y dispositivos; enviar comunicaciones relacionadas con el servicio y la cuenta; responder a sus consultas; brindar servicio al cliente; enviarle información que solicitó o aceptó recibir, como boletines informativos, facilitar su participación en actividades en las que se inscriba, como sorteos, concursos, investigación); 2. **Propósitos comerciales internos** (brindar y mejorar nuestros servicios; desarrollar nuevos productos y servicios; investigación de mercado, auditoría y publicación; comprender cómo usa nuestros servicios, incluyendo el análisis de tendencias y patrones de uso; analizar la efectividad de nuestros esfuerzos de mercadeo); 3.**Mercadeo** (para enviarle promociones especiales, ofertas, invitaciones a eventos e información similar nuestra o de terceros); 4. **Publicidad** (para identificar sus preferencias, personalizar el contenido, incluyendo la publicidad y las recomendaciones de escucha, para usted en los Servicios y en otros sitios web y servicios; para monitorear y controlar la entrega, el rendimiento y la frecuencia de los anuncios); 5.**Administrativo** (investigar y prevenir fraudes y otras actividades ilegales; detectar y solucionar problemas técnicos). |
|     | **B. Categorías de Terceros a los que se Divulgan los Datos:**<br><br>**1\. Proveedores de Servicios de Sistemas Tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de software como servicio, proveedores de computación en la nube, mantenimiento y reparación de tecnología), **2\. Proveedores de Servicios al Cliente** (centros de llamadas, agentes de chat en vivo, proveedores de chat automatizados o de inteligencia artificial, entrega de correo electrónico y mensajería de texto proveedores), **3\. Proveedores de Servicios de Cumplimiento** **de Pedidos** (procesadores de pago, centros de cumplimiento de pedidos, servicios de entrega, proveedores de seguimiento de pedidos), **4\. Relaciones Comerciales con Terceros** (partes no afiliadas que son relaciones conjuntas de mercadeo y licencia), **5\. Proveedores de sorteos/promociones**, 6. **Terceros Agencias Publicitarias y proveedores de Analítica** (empresas de análisis, agencias de publicidad), **7\. Subsidiarias, 8. Otros usuarios de** **Sirius XM** (incluyendo los de su cuenta/suscripción) |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>**1\. Entidades Publicitarias de Terceros y Proveedores de Analítica,**<br><br>**2\. Relaciones Comerciales con Terceros** |
|     |     |
| **Datos del vehículo-** esto puede incluir el número de identificación del vehículo (VIN), la marca, el modelo y el año del vehículo, y las métricas del vehículo (como la fecha y la hora del encendido, la lectura del odómetro y la cantidad de uso de datos). | **A. Propósitos de la Recopilación:**<br><br>**1\. Brindarle Servicios** (procesar transacciones y pedidos; facilitar el acceso a los servicios de Sirius XM, crear y administrar su cuenta en los Servicios; brindar servicio al cliente**); 2. Administrativo** (investigar y prevenir fraudes y otras actividades ilegales; detectar y solucionar problemas técnicos). |
|     | **B. Las Categorías de Datos Personales de Terceros se Divulgan a:**<br><br>**1.Otros Usuarios de Sirius XM** (incluyendo los de su cuenta/suscripción), **2.Proveedores de Servicios de Sistemas Tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de computación en la nube, mantenimiento de tecnología, proveedores de software como servicio, reparación), **3.Proveedores de Servicios al Cliente** (centros de llamadas, agentes de chat en vivo, proveedores de chat automatizados). |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden o Comparten Datos Personales para Publicidad Dirigida:**<br><br>Esta categoría de datos no se vende ni se comparte para publicidad dirigida. |
|     |     |
| **Datos de Pago** (si compra un producto o servicio de Sirius XM directamente): esto puede incluir, número de tarjeta de crédito o débito, fecha de vencimiento, código postal de facturación, token de pago seguro asociado con su tarjeta de pago. | **A. Propósitos de la Recopilación:**<br><br>**1\. Brindarle servicios** (procesar transacciones, pedidos y reembolsos); **2.Administrativo** (para realizar auditorías de ventas, gestionar contracargos, investigar y prevenir fraudes y otras actividades ilegales). |
|     | **B. Categorías de Terceros a los que se Divulgan los Datos:**<br><br>1\. **Proveedores de Servicios al Cliente** (centros de llamadas, agentes de chat en vivo), **2\. Proveedores de servicios de cumplimiento de pedidos** (procesadores de pago, centros de cumplimiento de pedidos, servicios de entrega, proveedores de seguimiento de pedidos), **3\. Proveedores de Seguridad** |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>Esta categoría de datos no se vende ni se comparte para publicidad dirigida. |
|     |     |
| **Datos personales confidenciales** (datos que revelen origen étnico/raza, condición o diagnóstico de salud mental o física, vida sexual u orientación sexual, o ciudadanía o estado de ciudadanía). | **A. Propósitos de la Recopilación:**<br><br>1\. **Propósitos comerciales internos** (estudios de mercado; comprender cómo usa nuestros servicios, incluido el análisis de tendencias y patrones de uso); 2. **Publicidad** (para personalizar el contenido, incluyendo la publicidad y las recomendaciones de escucha, para usted en los Servicios y en otros sitios web y servicios); 3. **Mercadeo** (para enviarle promociones especiales, ofertas, invitaciones a eventos e información similar nuestra o de terceros). |
|     | **B. Categorías de Terceros a los que se Divulgan los Datos:**<br><br>**1\. Proveedores de servicios de sistemas tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de software como servicio, proveedores de computación en la nube, mantenimiento de tecnología, reparación)**, 2. Subsidiarias** |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>**Entidades Publicitarias de Terceros y Proveedores de Analítica** |
|     |     |
| **Otros Datos Demográficos:** esto puede incluir género, estado civil, número de conductores en su hogar, nombre de su universidad y afiliación militar (servicio activo, veterano), segmentos de interés del consumidor. | **A. Propósitos de la Recopilación:**<br><br>**1\. Brindarle Servicios** (facilitar el acceso a los servicios de Sirius XM, crear y administrar su cuenta en los Servicios; determinar y verificar la elegibilidad para descuentos para estudiantes y militares; facilitar su participación en actividades en las que se inscriba, como sorteos, concursos, investigación); 2. **Propósitos Comerciales Internos** (estudios de mercado; comprender cómo usa nuestros servicios, incluyendo el análisis de tendencias y patrones de uso); 3.**Mercadeo** (para enviarle promociones especiales, ofertas, invitaciones a eventos e información similar nuestra o de terceros); **4.Publicidad** (para personalizar el contenido, incluyendo la publicidad y las recomendaciones de escucha, para usted en los Servicios y en otros sitios web y servicios). |
|     | **B. Categorías de Terceros a los que se Divulgan los Datos:**<br><br>**1**. **Proveedores de Servicios de Sistemas Tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de software como servicio, proveedores de computación en la nube, mantenimiento de tecnología, reparación), **2.** **Proveedores de servicios al cliente**, **3\. Relaciones Comerciales con Terceros** (partes que son relaciones de mercadeo y licencias**), 4. Proveedores de seguridad**, **5\. Proveedores de Sorteos/promociones, 6. Terceros Agencias de publicidad y Proveedores de Analítica** (empresas de analítica, agencias de publicidad), 7. **Subsidiarias** |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>**1\. Entidades Publicitarias de Terceros y Proveedores de Analítica,**<br><br>**2\. Relaciones Comerciales con Terceros** |
|     |     |
| **Datos de la transacción:** (Esto puede incluir el estado de la suscripción, los servicios y productos comprados o considerados, el historial de compras y cancelaciones, el monto de la compra, la fecha de la compra) | **A. Propósitos de la recopilación:**<br><br>**1\. Brindarle Servicios** (facilitar el acceso a los servicios de SiriusXM, crear y administrar su cuenta en los Servicios, enviar mensajes transaccionales relacionados con el uso de los servicios, compras y otras comunicaciones relacionadas con el servicio y la cuenta; brindar servicio al cliente); **2\. Propósitos Comerciales Internos** (brindar y mejorar nuestros servicios; investigación de mercado, auditoría y publicación; comprender cómo usa nuestros servicios, incluyendo el análisis de tendencias y patrones de uso); **3\. Mercadeo** (para enviarle promociones especiales, ofertas, invitaciones a eventos e información similar nuestra o de terceros); **4\. Publicidad** (para identificar sus preferencias, personalizar el contenido, incluida la publicidad y las recomendaciones de escucha, para usted en los Servicios y en otros sitios web y servicios); **5.Administrativo** (realizar auditorías de ventas, administrar devoluciones de cargos, investigar y prevenir fraudes y otras actividades ilegales; detectar y solucionar problemas técnicos). |
|     | **B. Categorías de Terceros a los que se Divulgan los Datos:**<br><br>**1\. Otros usuarios de Sirius XM** (incluyendo los de su cuenta/suscripción), **2\. Proveedores de Servicios de Sistemas Tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de computación en la nube, proveedores de software como servicio, mantenimiento de tecnología, reparación), **3\. Proveedores de** **Servicio al Cliente** (centros de llamadas, agentes de chat en vivo, proveedores de chat automatizados o de inteligencia artificial, proveedores de envío de correo electrónico y mensajes de texto), **4. Proveedores de Servicios de Cumplimiento de Pedidos** (procesadores de pagos, centros de cumplimiento de pedidos, servicios de entrega, proveedores de seguimiento de pedidos), **5\. Relaciones Comerciales con Terceros** (partes no afiliadas que son relaciones conjuntas de mercadeo y licencia), **6\. Agencias de Publicidad de Terceros y Proveedores de Analítica** (compañías de analítica, agencias de mercadeo), **7\. Proveedores de seguridad, 8. Subsidiarias** |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>**1\. Subsidiarias, 2. Terceros Agencias Publicitarias y Proveedores de Analítica, 3. Redes Sociales y otras Plataformas de Terceros, 4. Relaciones Comerciales con Terceros** |
|     |     |
| **Preferencias de Escucha-** Esto puede incluir preferencias de música y contenido, incluyendo los canales y programas favoritos, los episodios que escucha, las estaciones y las listas de reproducción que crea o escucha, los inicios de melodías, las canciones que salta. | **A. Propósitos de la recopilación:**<br><br>**1\. Propósitos Comerciales Internos** (brindar y mejorar nuestros servicios; desarrollar nuevo productos y servicios; investigación de mercado, auditoría y publicación; comprender cómo usa nuestros servicios, incluyendo el análisis de tendencias y patrones de uso); **2\. Mercadeo** (para enviarle promociones especiales, ofertas, invitaciones a eventos e información similar nuestra o de terceros); **3\. Publicidad** (para identificar sus preferencias, personalizar el contenido, incluida la publicidad y las recomendaciones de escucha, para usted en los Servicios y en otros sitios web y servicios); |
|     | **B. Categorías de Terceros a los que se Divulgan los Datos:**<br><br>**1\. Otros usuarios de Sirius XM** cuando usted hace su información publica), **2\. Proveedores de Servicios de Sistemas Tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de computación en la nube, proveedores de software como servicio, mantenimiento de tecnología, reparación), **3\. Relaciones Comerciales con Terceros** (partes no afiliadas que son relaciones conjuntas de mercadeo y licencia), 4**. Agencias de Publicidad de Terceros y Proveedores de Analítica** (compañías de analítica, agencias de mercadeo), 5**. Proveedores de seguridad, 6. Subsidiarias** |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>**1\. Subsidiarias, 2. Terceros Agencias Publicitarias y Proveedores de Analítica, 3. Relaciones Comerciales con Terceros** |
|     |     |
| **Información y configuración de la cuenta:** Esto puede incluir nombre de usuario, contraseña, preferencias de comunicación, configuración de contenido (es decir, permitir contenido explícito o mensajes de audio del artista). | **A. Propósitos de la recopilación:**<br><br>**1\. Brindarle Servicios** (procesar transacciones y pedidos; facilitar el acceso a los servicios de Sirius XM, crear y administrar su cuenta en los Servicios; identificarlo y reconocerlo en todos los servicios y dispositivos; enviar comunicaciones relacionadas con el servicio y la cuenta; responder a sus consultas)**; 2. Propósitos Comerciales Internos** (brindar y mejorar nuestros servicios); **3. Mercadeo** (para enviarle promociones especiales, ofertas, invitaciones a eventos e información similar nuestra o de terceros de acuerdo con su canal de comunicación preferido); **4. Administrativo** (verificar su identidad; investigar y prevenir fraudes y otras actividades ilegales; detectar y solucionar problemas técnicos). |
|     | **B. Las Categorías de Datos Personales de Terceros se Divulgan a:**<br><br>**1\. Proveedores de Servicios de Sistemas Tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de computación en la nube, mantenimiento de tecnología, proveedores de software como servicio, reparación), **2.** **Proveedores de Servicio al Clientes** (vendedores de envió de correos electrónicos y mensajes de texto), **3\. Vendedores de Seguridad, 4. Subsidiarias** |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>Esta categoría de datos no se vende ni se comparte para publicidad dirigida. |
|     |     |
| **Datos del Dispositivo:** Esto puede incluir la dirección IP, la identificación del dispositivo móvil, otra identificación única, información del dispositivo (modelo del dispositivo, versión del sistema operativo, fecha y hora de acceso, información de la red móvil, configuración de cookies). | **A. Propósitos de la Recopilación:**<br><br>**1\. Brindarle Servicios** (facilitar el acceso a los servicios de Sirius XM, crear y administrar su cuenta en los Servicios, identificarlo y reconocerlo en todos los servicios y dispositivos)**; 2. Propósitos Comerciales Internos** (brindar y mejorar nuestros servicios; investigación de mercado y auditoría; comprender cómo usa nuestros servicios, incluido el análisis de tendencias y patrones de uso); **3.Mercadeo** (para enviarle promociones especiales, ofertas, invitaciones a eventos e información similar nuestra o de terceros); **4. Publicidad** (para personalizar el contenido, incluyendo la publicidad y las recomendaciones de escucha, para usted en los Servicios y en otros sitios web y servicios; para monitorear y controlar la entrega, el rendimiento y la frecuencia de los anuncios); **5.Administrativo** (investigar y prevenir fraudes y otras actividades ilegales; detectar y solucionar problemas técnicos). |
|     | **B. Las Categorías de Datos Personales de Terceros se Divulgan a:**<br><br>**1\. Otros Usuarios de Sirius XM** (incluyendo los de su cuenta/suscripción), **2\. Proveedores de Servicios de Sistemas Tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de computación en la nube, proveedores de software como servicio, mantenimiento de tecnología, reparación), **3\. Proveedores de** **Servicio al Cliente** (proveedores de envío de correo electrónico y mensajes de texto), **4. Relaciones Comerciales con Terceros** (partes no afiliadas que son relaciones conjuntas de mercadeo y licencia), **5\. Agencias de Publicidad de Terceros y Proveedores de Analítica** (compañías de analítica, agencias de mercadeo), **6\. Proveedores de seguridad,. 7. Subsidiarias** |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>**1\. Subsidiarias, 2. Terceros Agencias Publicitarias y Proveedores de Analítica, 3. Relaciones Comerciales con Terceros** |
|     |     |
| **Data de Audio y Visual-** Esto puede incluir imágenes, videos, grabaciones de audio, data de voz cuando usa ciertas funciones de los servicios de Sirius XM. | **A. Propósitos de la recopilación:**<br><br>**1\. Brindarle Servicios** (facilitar el acceso a los servicios de Sirius XM, incluyendo para entender y responder a comandos de voz; responder a sus preguntas y proveer servicio al cliente)**; 2. Propósitos Comerciales Internos** (brindar y mejorar nuestros servicios, investigaciones de mercadeo y auditorias); **3. Administrativo** (detectar y solucionar problemas técnicos). |
|     | **B. Las Categorías de Datos Personales de Terceros se Divulgan a:**<br><br>**1\. Proveedores de Servicios de Sistemas Tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de computación en la nube, proveedores de software como servicio, mantenimiento de tecnología, reparación), **2\. Proveedores de seguridad** |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>Esta categoría de datos no se vende ni se comparte para publicidad dirigida. |
|     |     |
| **Datos de Geolocalización -**Esto puede incluir una ubicación aproximada o aproximada a nivel de ciudad natal, ciudad, estado, región/país o su geolocalización precisa en instancias específicas o limitadas | **A. Propósitos de la Recopilación:**<br><br>**1\. Brindarle Servicios** (facilitar el acceso a los servicios de Sirius XM, crear y administrar su cuenta en los Servicios, personalizar su servicio, ejercer los límites territoriales cuando sea necesario); **2\. Propósitos Comerciales Internos** (brindar y mejorar nuestros servicios; investigación de mercado y auditoría; comprender cómo usa nuestros servicios, incluyendo el análisis de tendencias y patrones de uso); **3.Mercadeo** (para enviarle ofertas, invitaciones a eventos e información similar nuestra o de terceros); **4.Publicidad** (para adaptar el contenido, incluyendo las recomendaciones de publicidad y escucha, en función de su ubicación en los Servicios y en otros sitios web y servicios); **5.Administrativo** (investigar y prevenir fraudes y otras actividades ilícitas). |
|     | **B. Categorías de Terceros a los que se Divulgan los Datos:**<br><br>**1**. **Proveedores de Servicios de Sistemas Tecnológicos** (incluyendo servidores web, servidores de bases de datos, proveedores de software como servicio, proveedores de computación en la nube, mantenimiento de tecnología, reparación, proveedores de seguridad), **2\. Proveedores de servicios al cliente** (proveedores de envío de correo electrónico y mensajes de texto), **3\. Entidades Publicitarias de Terceros y Proveedores de Analítica** (empresas de análisis, agencias de marketing), **5\. Proveedores de Seguridad, 6. Subsidiarias** |
|     | **C. Categorías de Terceros a Quienes se Venden/Comparten los Datos para Publicidad Dirigida:**<br><br>**1\. Subsidiarias, 2. Terceros Agencias Publicitarias y Proveedores de Analítica** |
